{
    "RECORDS": [
        {
            "question": "是否完成本章节全部知识的学习。",
            "answer": "是"
        },
        {
            "question": "在公立医院、基层医疗卫生机构和社会办医院设立专兼职疾控监督员，接受（）业务管理。",
            "answer": "属地疾控部门"
        },
        {
            "question": "如何加强疾控人才队伍建设（）？",
            "answer": "要从人才培养、配备、使用、评价、激励等环节多措并举。"
        },
        {
            "question": "（）负责疾控行政执法工作。",
            "answer": "市、县级疾控主管部门"
        },
        {
            "question": "在公立医院、基层医疗卫生机构和社会办医院设立专兼职疾控监督员，接受（）业务管理。",
            "answer": "属地疾控部门"
        },
        {
            "question": "职称评审重点考核（）？",
            "answer": "工作实绩"
        },
        {
            "question": "什么是疾控体系？（）",
            "answer": "以疾控机构和各类专科疾病防治机构为骨干、医疗机构为依托、基层医疗卫生机构为网底，军民融合、防治结合、全社会协同的疾控体系。"
        },
        {
            "question": "“规范疾控机构向社会提供的公共卫生技术服务”。其中“规范”的内容包括以下（）？",
            "answer": "服务范围和项目|服务的收费|服务收费的使用和支出"
        },
        {
            "question": "疾控专业能力主要包括（）？",
            "answer": "监测预警和检验检测能力|应急处置能力|传染病救治能力|公共卫生干预能力|行政执法能力|宣传教育能力"
        },
        {
            "question": "疾病预防控制经费来源包括（）？",
            "answer": "中央和地方财政投入|基本公共卫生服务项目经费|医保经费|社会捐赠|公民个人支出"
        },
        {
            "question": "新冠疫情期间形成了落实疫情防控“四方责任”的有效经验。“四方责任”包括（）？",
            "answer": "属地责任|部门责任|单位责任|家庭和个人责任"
        },
        {
            "question": "公共卫生实验室网络包括（）？",
            "answer": "疾控机构|医疗机构|高等院校|科研院所|海关国际旅行卫生保健中心|检验检测机构"
        },
        {
            "question": "以下哪项是错误的（）？",
            "answer": "各级疾控中心加挂预防医学科学院牌子，强化科研支撑和技术保障能力。|2024年底前，二级及以上医疗机构和基层医疗卫生机构全面落实公共卫生或预防保健科室规范化要求|按规定核定疾控机构人员编制并全额配备。|国家和省级疾控中心承担的纵向科研项目的间接经费以及横向课题经费，按照财政经费有关规定管理使用。"
        },
        {
            "question": "“两个允许”是指允许医疗卫生机构突破现行事业单位工资调控水平，允许医疗服务收入扣除成本并按规定提取各项基金后主要用于人员奖励。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "疾控体系改革就是指市县两级疾控机构和卫生监督机构整合。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "疾控体系是由疾控中心和专病防治机构共同组成的。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "强化上级疾控机构对下级疾控机构的业务指导和工作协同，组织实施监督检查和考核评价。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "卫生健康行政执法体系是权责明确、程序规范、执行有力的国家、省、市、县四级卫生健康行政执法体系。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "传染病的定义是什么？",
            "answer": "由病原体引起的疾病"
        },
        {
            "question": "目前我国法定报告传染病分为（）。",
            "answer": "3类41种"
        },
        {
            "question": "属于法定报告传染病的疾病是（）。",
            "answer": "人感染H7N9禽流感"
        },
        {
            "question": "以下哪种疾病通过蚊虫传播？",
            "answer": "疟疾"
        },
        {
            "question": "按传染病防治法霍乱为（）。",
            "answer": "甲类传染病"
        },
        {
            "question": "下列传染病的病原体为以下哪种？",
            "answer": "衣原体|病毒|真菌|细菌|寄生虫"
        },
        {
            "question": "以下哪种措施属于控制传染源？",
            "answer": "对病人的密切接触者进行医学观察|对病人进行治疗|对病人进行隔离"
        },
        {
            "question": "传染病流行的三个基本条件及流行过程三环节为（）。",
            "answer": "易感人群|传染源|传播途径"
        },
        {
            "question": "下列关于传播途径的说法，哪项是正确的？",
            "answer": "食物和水传播是通过摄入受污染的食物和水进行的|母婴传播是经胎盘、上行性传播以及分娩引起传播|血液传播是通过共用注射器进行的|空气传播是通过飞沫进行的"
        },
        {
            "question": "属于二级预防措施的是（）。",
            "answer": "早发现|早治疗|早诊断"
        },
        {
            "question": "任何传染病都有特异的病原体。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "在与病人或者可能被污染的物件有大面积接触时，需要穿隔离衣。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "疫苗接种是预防传染病的有效手段之一。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "个人良好的卫生习惯对于预防传染病没有帮助。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "自然环境属于传染病流行的三个基本环节。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "不属于传染病预测预警新技术方法应用范畴有",
            "answer": "纸质报告系统"
        },
        {
            "question": "下列哪项不是传染病五大症候群",
            "answer": "发热伴咳嗽症候群"
        },
        {
            "question": "传染病多渠道监测预警主要数据来源不包括",
            "answer": "广告数据"
        },
        {
            "question": "下列哪项不是单病例预警的病种",
            "answer": "手足口病"
        },
        {
            "question": "用于应对传染病聚集或暴发、食物中毒、预防接种和预防服药群体性不良反应等的事件管理系统是",
            "answer": "突发公共卫生事件报告系统"
        },
        {
            "question": "传染病监测的主要用途",
            "answer": "发现并管理病例|识别传染病暴发或流行|了解疫情趋势和三间分布特征|监测病原及其危险因素变化|评价干预措施"
        },
        {
            "question": "下列哪些属于我国现行传染病监测系统",
            "answer": "不明原因肺炎监测系统|突发公共卫生事件报告系统|法定传染病报告系统|重点传染病强化监测系统"
        },
        {
            "question": "建立智慧化传染病预警多点触发机制的要素",
            "answer": "背景噪音的剔除|有多元化的监测数据来源，且获取便利|有风险研判、预警发布和容错的机制|监测和预警工作有刚性制度要求|数据处理技术和算法智能化"
        },
        {
            "question": "突发公共卫生事件报告系统的特征有",
            "answer": "对于当地已经发生并由疾控机构开展调查后的突发公共卫生事件进行报告|每类事件均有报告标准|全国所有地区均需报告，包括传染病、食物中毒等各类事件"
        },
        {
            "question": "改进我国公共卫生安全监测预警思路有",
            "answer": "完善立法，明确法律要求和责任|改进不明原因疾病和异常健康事件监测机制|加强传染病实验室监测体系|疾控体系的改革、重塑与能力建设"
        },
        {
            "question": "D-MOSS是一个实时登革热预报系统。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "传染病自动预警系统仅用于新发传染病预警，不能用于法定传染病预警。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "建立不明原因肺炎监测系统是为了发现和识别新发病毒性呼吸道传染病。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "法定传染病报告系统是最基本的传染病监测系统。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "监测是预警的基础，预警即预测。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "下列哪项不是传染病五大症候群",
            "answer": "发热伴咳嗽症候群"
        },
        {
            "question": "传染病多渠道监测预警主要数据来源不包括",
            "answer": "广告数据"
        },
        {
            "question": "下列哪项不是单病例预警的病种",
            "answer": "手足口病"
        },
        {
            "question": "用于应对传染病聚集或暴发、食物中毒、预防接种和预防服药群体性不良反应等的事件管理系统是",
            "answer": "突发公共卫生事件报告系统"
        },
        {
            "question": "不属于传染病预测预警新技术方法应用范畴有",
            "answer": "纸质报告系统"
        },
        {
            "question": "传染病监测的主要用途",
            "answer": "发现并管理病例|了解疫情趋势和三间分布特征|监测病原及其危险因素变化|识别传染病暴发或流行|评价干预措施"
        },
        {
            "question": "建立智慧化传染病预警多点触发机制的要素",
            "answer": "背景噪音的剔除|监测和预警工作有刚性制度要求|有多元化的监测数据来源，且获取便利|数据处理技术和算法智能化|有风险研判、预警发布和容错的机制"
        },
        {
            "question": "下列哪些属于我国现行传染病监测系统",
            "answer": "突发公共卫生事件报告系统|不明原因肺炎监测系统|法定传染病报告系统|重点传染病强化监测系统"
        },
        {
            "question": "突发公共卫生事件报告系统的特征有",
            "answer": "全国所有地区均需报告，包括传染病、食物中毒等各类事件|对于当地已经发生并由疾控机构开展调查后的突发公共卫生事件进行报告|每类事件均有报告标准"
        },
        {
            "question": "改进我国公共卫生安全监测预警思路有",
            "answer": "疾控体系的改革、重塑与能力建设|加强传染病实验室监测体系|改进不明原因疾病和异常健康事件监测机制|完善立法，明确法律要求和责任"
        },
        {
            "question": "传染病自动预警系统仅用于新发传染病预警，不能用于法定传染病预警。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "法定传染病报告系统是最基本的传染病监测系统。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "建立不明原因肺炎监测系统是为了发现和识别新发病毒性呼吸道传染病。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "D-MOSS是一个实时登革热预报系统。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "监测是预警的基础，预警即预测。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "下列哪一种疫苗接种后可诱导机体产生粘膜IgA抗体？",
            "answer": "脊灰减毒活疫苗"
        },
        {
            "question": "2002年，我国将哪个疫苗纳入计划免疫？",
            "answer": "乙肝疫苗"
        },
        {
            "question": "建国后，我国群众普遍接种哪个疫苗？",
            "answer": "天花疫苗"
        },
        {
            "question": "国务院哪年颁布了《疫苗流通和预防接种管理条例》？",
            "answer": "2005年"
        },
        {
            "question": "我国第一个基因工程疫苗是哪个疫苗？",
            "answer": "乙肝疫苗"
        },
        {
            "question": "下列哪一类疫苗通常不适用于免疫缺陷人群？",
            "answer": "减毒活疫苗"
        },
        {
            "question": "“计划免疫”在我国是哪一年提出的？",
            "answer": "1978年"
        },
        {
            "question": "中国所在的WHO西太区哪一年实现无脊髓灰质炎目标",
            "answer": "2000年"
        },
        {
            "question": "目前国家免疫规划儿童用疫苗分别有哪些技术路线的疫苗？",
            "answer": "减毒活疫苗|灭活疫苗|基因重组疫苗"
        },
        {
            "question": "实现群体免疫的前提条件有哪些？",
            "answer": "自然感染或疫苗接种均可获得持久保护|疫苗接种或疫苗接种的保护作用可有效预防感染|病原体仅在人间传播"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国疫苗管理法》相关规定，下列哪些说法是正确的",
            "answer": "国家坚持疫苗产品的战略性和公益性|国家实行免疫规划制度|国家实行疫苗全程电子追溯制度"
        },
        {
            "question": "关于免疫规划疫苗，说法正确的是",
            "answer": "国家免疫规划疫苗|省级人民政府增加的免疫规划疫苗|群体性预防接种疫苗"
        },
        {
            "question": "预防下列哪些疾病的疫苗已纳入我国国家免疫规划？",
            "answer": "乙肝|麻疹|乙脑"
        },
        {
            "question": "突发公共卫生事件网络报告时限为2小时，是指？（）",
            "answer": "初步核实确认时间到事件创建时间"
        },
        {
            "question": "以下哪种疾病在国际卫生条例（2005）缔约国的国家监测系统中发现后需要直接向WHO进行通报？（）",
            "answer": "人感染新亚型流感"
        },
        {
            "question": "《国际卫生条例》中监测的“公共卫生危害”是指（）",
            "answer": "损及人群健康可能性的事件，特别是其可在国际上传播或构成严重和直接危险"
        },
        {
            "question": "以下哪个不是突发公共卫生事件管理信息系统的特点（）",
            "answer": "主动报告"
        },
        {
            "question": "以下谁不是突发公共卫生事件责任报告人   （）",
            "answer": "公民"
        },
        {
            "question": "互联网公开来源信息辅助突发公共卫生事件监测的目的包括（）",
            "answer": "及早发现国际传染病和突发公共卫生事件|补充发现国内传统监测系统未监测到的事件|更加全貌认识某一特定传染病或突发公共卫生事件的态势"
        },
        {
            "question": "国际卫生条例（2005）中，关于国际关注的突发公共卫生事件评估和报告决策程序，需要从哪些方面考虑该事件是否需要向WHO进行通报？（）",
            "answer": "事件是否不寻常或者意外|事件的公共卫生影响是否严重|是否有限制国际旅行或贸易的风险|是否有国际传播风险"
        },
        {
            "question": "为什么要开展互联网公开来源信息辅助突发公共卫生事件监测？（）",
            "answer": "可以有效地弥补传统事件监测系统的不足|成本效益较好|可能能更早发现事件风险，是早期预警重要策略之一"
        },
        {
            "question": "下面哪些属于我国突发公共卫生事件监测体系的范畴（  ）",
            "answer": "互联网公开来源信息辅助突发公共卫生事件监测|国际组织和其他国家或地区通报信息|突发公共卫生事件管理信息系统|国内其他部门通报信息"
        },
        {
            "question": "为什么在指标监测之外还需要进行事件监测？（ ）",
            "answer": "对于异常事件，如果等到确诊后再报告可能影响报告和处置的时效性|是我国相关法律法规的工作要求|个案监测不能完全监测涵盖所有的公共卫生风险"
        },
        {
            "question": "没有达到2006年《国家突发公共卫生事件应急预案》中规定的事件分级标准，则不需要在突发网中进行报告。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "如果没达到2005年卫生部发布《国家突发公共卫生事件相关信息报告管理工作规范（试行）》中规定的事件相关信息报告标准，则不能在突发网进行报告。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "突发公共卫生事件管理信息系统的信息来源要尽可能广泛，可以把各种公共卫生相关监测数据中发现的可能事件苗头信息都进行报告。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "对突发公共卫生事件监测信息的分析报告，主要用于事件监测专业机构了解当前事件发生发展态势，不需要在更广泛的范围进行分发。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "互联网公开来源信息突发公共卫生事件监测其实就是谣言监测。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "国务院办公厅印发的《关于推进疾控事业高质量发展的指导意见》第十条中指出：要提升公共卫生干预能力。完善环境健康综合监测网络体系和风险预警平台，建立健全环境健康风险评估制度。（）",
            "answer": "建立健全环境健康风险评估制度。"
        },
        {
            "question": "国家疾控局成立后组建的第一个专家委员会是“国家疾控局（）”。",
            "answer": "消毒专家委员会；"
        },
        {
            "question": "环境健康风险评估适宜技术应用试点工作，将深入推进各类环境危险因素的监测、健康风险评估和预警工作。（）",
            "answer": "最大限度降低环境危险因素不利影响；|提高公众环境健康风险防护能力；|保障公众健康；"
        },
        {
            "question": "国家人体生物监测目的：通过人群抽样调查，对（）进行监测，了解我国居民分性别、年龄、城乡等环境化学物暴露特点和变化趋势，为政府评估环境污染物暴露的健康风险，制定环境污染防控政策和干预措施提供科学依据。",
            "answer": "对我国居民体内环境化学物质（或代谢产物）水平；|变化趋势；|早期健康效应指标；"
        },
        {
            "question": "空气环境健康影响监测与防护工作目的：通过对监测点开展长期、连续的空气质量及气象因素对人群健康影响监测与研究。()",
            "answer": "掌握不同地区空气特征污染物及有毒有害成分、极端天气事件对人群健康产生的影响及变化趋势；|开展健康风险评估；|根据监测发现的主要空气环境相关的健康问题，开展针对性健康防护及效果评价；|为采取有效干预措施降低空气环境导致的健康危害提供科学依据。"
        },
        {
            "question": "城市污水新冠病毒监测目的：监测城市或社区疫情流行情况。（）",
            "answer": "反映疫情流行变化和滑动趋势；|作为疫情暴发早期预警的补充；|支撑新冠疫情的流行评估；|为开展其它病原体监测提供技术储备。"
        },
        {
            "question": "城乡饮用水监测目的：通过对监测点开展枯、丰水期的水质监测。（）",
            "answer": "系统了解全国城乡饮用水水质状况；|为加强饮用水安全管理工作提供依据；|为加强饮用水安全管理工作提供技术支持；"
        },
        {
            "question": "公共场所健康危害因素监测目的：通过开展公共场所健康危害因素监测，了解公共场所卫生基本现状，掌握重点公共场所（）。",
            "answer": "主要健康危害因素水平及动态变化；|评估健康风险；|为加强公共场所卫生管理和传染病防控提供技术支持；"
        },
        {
            "question": "环境健康风险评估适宜技术应用试点工作旨在建立健全部门配合、专家指导和社会关注的环境健康风险评估工作机制。（）",
            "answer": "探索环境健康风险评估和预警适宜技术的新应用；|提升疾控部门环境健康风险评估与预测预警能力；|为环境危险因素相关疾病预防控制提供支撑；|助力环境健康风险治理体系与能力现代化。"
        },
        {
            "question": "环境健康业务能力高质量发展必须要提升监测预警和检验检测能力、应急处置能力、公共卫生干预能力、提升宣传教育能力等。（）",
            "answer": "监测预警和检验检测能力；|应急处置能力；|公共卫生干预能力；|提升宣传教育能力。"
        },
        {
            "question": "消毒监测与评价工作目的：通过开展消毒工作情况调查、监测与评价，掌握重点场所消毒工作现状，了解传染病防控现场消毒处置能力。（）",
            "answer": "进一步提升疾控机构消毒专业技术能力和突发事件消毒处置水平；|引导公众科学消毒；|提高公众健康素养；|保障人民群众生命健康。"
        },
        {
            "question": "环境健康综合监测目标：响应我国建立环境健康监测与风险评估制度需求。（）",
            "answer": "建设环境健康综合监测工作网络；|建立监测与评估一体化业务平台；|促进落实环境健康风险评估；"
        },
        {
            "question": "世界水日是3月22日，世界环境日是6月5日，全球洗手日是10月15日。以上日期是否正确？",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "新版的《生活饮用水卫生标准》于2023年4月1日正式实施，《室内空气质量标准》于2023年2月1日正式实施。以上日期是否正确？",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "行政机关在调查或者进行检查时，执法人员不得少于___人，并应当向当事人或者有关人员出示证件。当事人或者有关人员应当如实回答询问，并协助调查或者检查，不得阻挠。询问或者检查应当制作笔录。",
            "answer": "2；"
        },
        {
            "question": "下列哪一种不属于卫生法渊源的具体形式",
            "answer": "省卫生健康委的文件；"
        },
        {
            "question": "行政机关____因当事人申辩而加重处罚。",
            "answer": "不得；"
        },
        {
            "question": "卫生法作为一种社会规范，其含义表述不正确的是",
            "answer": "对具体事件有个别针对性的约束力；"
        },
        {
            "question": "下列选项中，效力最高的为",
            "answer": "法律；"
        },
        {
            "question": "卫生监督的基本原则有",
            "answer": "以上都是。"
        },
        {
            "question": "违反卫生法应当承担的法律责任",
            "answer": "行政责任；|刑事责任；|民事责任；"
        },
        {
            "question": "行政被处罚主体有",
            "answer": "其他组织；|公民；|法人；"
        },
        {
            "question": "中央提出，坚持依法治国、依法执政、依法行政共同推进，坚持法治国家、法治政府、法治社会一体建设，实现___、___、___、___，促进国家治理体系和治理能力现代化，体现了中国社会主义法治的基本要求。",
            "answer": "严格执法；|公正司法；|全民守法。|科学立法；"
        },
        {
            "question": "卫生监督正当程序原则有",
            "answer": "公众参与原则；|行政公开原则；|回避原则。"
        },
        {
            "question": "卫生法是指由国家制定或认可，并由国家强制力保证实施的、旨在调整保护人体健康活动中形成的各种社会关系的法律规范的总称。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "任何法律规范都没有溯及既往的效力，这就是法不溯及既往的原则。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "卫生法律关系的主体为卫生行政机关、自然人、法人和其他组织。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "保护人体的生命健康权是我国卫生法律关系中最重要的客体。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "依靠科技进步和尊重伦理道德是卫生法最基本的原则。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "中国生物安全法律、法规和行政法规包括。",
            "answer": "《病原微生物实验室生物安全管理条例》|《人间传染的病原微生物菌（毒）种保藏机构管理办法》|《中华人民共和国生物安全法》|《可感染人类的高致病性病原微生物菌（毒）种或样本运输管理规定》|《人间传染的高致病性病原微生物实验室和实验活动生物安全审批管理办法》"
        },
        {
            "question": "生物安全，不包括生物安保。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "国家制定统一的实验室生物安全标准，病原微生物实验室应当符合生物安全国家标准和要求。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "WHO《国际卫生条例》最新一版为2024年发布",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "UN《禁止生物武器公约》关键在于建立履约核查机制。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "对我国尚未发现或者已经宣布消灭的病原微生物，未经批准不得从事相关实验活动。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "国家病原微生物实行分类管理，病原微生物实验室实行分级管理。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "《人间传染的病原微生物目录》病原对应实验室分级。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "WHO实验室生物安全手册第4版（2020）强调在基于事实证据的风险评估基础上，采取最有效、最简单、最经济、最合理的方式去处置相关风险。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "海恩法则前提是任何不安全事故都是可以预防的。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "《中华人民共和国生物安全法》是上位法。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "病原微生物实验室设立单位的实验室负责人对实验室的生物安全负责。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "生物安全柜利用分区模式实现“三保护”。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "生物安全实验室采取压力蒸汽灭菌。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "专家建议：密码最好______，最好90天左右修改一次。",
            "answer": "使用大小写字母+符号+数字，长度9-14位以上"
        },
        {
            "question": "数据处理者是指开展数据处理活动的组织、个人。数据处理者负责对______数据情况进行梳理和识别。",
            "answer": "本单位"
        },
        {
            "question": "卫生健康行业数据分类分级工作原则是“______，______，______”。",
            "answer": "谁管业务，谁管数据，谁管数据安全"
        },
        {
            "question": "疾控数据分为核心数据（第4级）、特别重要数据（第3级）_____（第2级）、一般数据（第1级）等4个级别。",
            "answer": "比较重要数据"
        },
        {
            "question": "2023年国务院办公厅印发的《推动疾病预防控制事业高质量发展的指导意见》，要求进一步加强疾控信息化治理，健全______体系。",
            "answer": "疾控信息标准体系、网络安全和数据安全保障"
        },
        {
            "question": "卫生健康行业数据分为_______、_______、_______等三个大类。",
            "answer": "主题资源类|业务资源类|基础资源类"
        },
        {
            "question": "我国网络安全法的三个基本原则是______、_______、_______。",
            "answer": "网络安全与信息化发展并重原则|共同治理原则|网络空间主权原则"
        },
        {
            "question": "数据作为新型生产要素，对土地、劳动力、资本、技术等生产要素具有_____、_______、_______作用，正在推动生产方式、生活方式和治理方式深刻变革。",
            "answer": "叠加|倍增|放大"
        },
        {
            "question": "以下哪些属于弱密码：",
            "answer": "与个人信息相关的弱密码：自己、家人、朋友、亲戚、宠物的名字，生日、结婚纪念日、电话号码等个人信息|用户名与密码相同|单一的字符类型，例如只用小写字母，或只用数字|所有系统都使用相同的密码|工作中用到的专业术语，职业特征"
        },
        {
            "question": "2024-2025年全国疾控信息化建设内容主要包括，加快实施传染病监测预警与应急指挥能力提升项目，_______，_______。_______，“一数一源，一处采集，多级实时共享应用”，推动建立医防协同数据共享新模式______。",
            "answer": "推进省统筹区域传染病监测预警与应急指挥信息平台建设|加强卫生监督信息化建设|在二级及以上医疗机构部署实施国家传染病监测预警智能前置软件|编制平台建设标准与规范"
        },
        {
            "question": "数据分类分级只针对非涉密数据开展，涉及国家秘密的数据按照国家有关规定执行。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "我国网络安全的“四法一条例”是指《国家安全法》《网络安全法》《数据安全法》《个人信息保护法》和《关键信息基础设施安全保护条例》。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "卫生健康行业的核心数据，指对领域、群体、区域具有较高覆盖度或达到较高精度、较大规模、一定深度的重要数据，一旦被非法使用或共享，可能直接影响政治安全。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "数据处理者应对所掌握的数据进行全面梳理，如涉及网络运行的，还应梳理网络安全等级保护和关键信息基础设施安全保护情况。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "数据经过脱敏、标签、统计、汇聚融合等加工活动而产生的衍生数据，可以按照原始数据的定级要求共享使用，不需要再次评估确定数据级别。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "数据处理者是指开展数据处理活动的组织、个人。数据处理者负责对______数据情况进行梳理和识别。",
            "answer": "本单位"
        },
        {
            "question": "疾控数据分为核心数据（第4级）、特别重要数据（第3级）_____（第2级）、一般数据（第1级）等4个级别。",
            "answer": "比较重要数据"
        },
        {
            "question": "2023年国务院办公厅印发的《推动疾病预防控制事业高质量发展的指导意见》，要求进一步加强疾控信息化治理，健全______体系。",
            "answer": "疾控信息标准体系、网络安全和数据安全保障"
        },
        {
            "question": "卫生健康行业数据分类分级工作原则是“______，______，______”。",
            "answer": "谁管业务，谁管数据，谁管数据安全"
        },
        {
            "question": "专家建议：密码最好______，最好90天左右修改一次。",
            "answer": "使用大小写字母+符号+数字，长度9-14位以上"
        },
        {
            "question": "数据作为新型生产要素，对土地、劳动力、资本、技术等生产要素具有_____、_______、_______作用，正在推动生产方式、生活方式和治理方式深刻变革。",
            "answer": "叠加|放大|倍增"
        },
        {
            "question": "我国网络安全法的三个基本原则是______、_______、_______。",
            "answer": "网络空间主权原则|共同治理原则|网络安全与信息化发展并重原则"
        },
        {
            "question": "以下哪些属于弱密码：",
            "answer": "与个人信息相关的弱密码：自己、家人、朋友、亲戚、宠物的名字，生日、结婚纪念日、电话号码等个人信息|单一的字符类型，例如只用小写字母，或只用数字|所有系统都使用相同的密码|工作中用到的专业术语，职业特征|用户名与密码相同"
        },
        {
            "question": "2024-2025年全国疾控信息化建设内容主要包括，加快实施传染病监测预警与应急指挥能力提升项目，_______，_______。_______，“一数一源，一处采集，多级实时共享应用”，推动建立医防协同数据共享新模式______。",
            "answer": "推进省统筹区域传染病监测预警与应急指挥信息平台建设|编制平台建设标准与规范|加强卫生监督信息化建设|在二级及以上医疗机构部署实施国家传染病监测预警智能前置软件"
        },
        {
            "question": "卫生健康行业数据分为_______、_______、_______等三个大类。",
            "answer": "基础资源类|主题资源类|业务资源类"
        },
        {
            "question": "卫生健康行业的核心数据，指对领域、群体、区域具有较高覆盖度或达到较高精度、较大规模、一定深度的重要数据，一旦被非法使用或共享，可能直接影响政治安全。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "我国网络安全的“四法一条例”是指《国家安全法》《网络安全法》《数据安全法》《个人信息保护法》和《关键信息基础设施安全保护条例》。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "数据分类分级只针对非涉密数据开展，涉及国家秘密的数据按照国家有关规定执行。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "数据经过脱敏、标签、统计、汇聚融合等加工活动而产生的衍生数据，可以按照原始数据的定级要求共享使用，不需要再次评估确定数据级别。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "数据处理者应对所掌握的数据进行全面梳理，如涉及网络运行的，还应梳理网络安全等级保护和关键信息基础设施安全保护情况。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "通常哪个部门负责协调突发公共卫生事件的应急响应？",
            "answer": "卫生行政部门"
        },
        {
            "question": "为提高突发公共卫生事件应对能力，各级政府应优先进行的培训是：",
            "answer": "卫生应急管理培训"
        },
        {
            "question": "在突发公共卫生事件中，最关键的响应措施是什么？",
            "answer": "实施信息共享"
        },
        {
            "question": "针对突发公共卫生事件，建立快速反应机制的主要目的是：",
            "answer": "迅速控制疫情扩散"
        },
        {
            "question": "在突发公共卫生事件应对中，信息传递的重要性体现在：",
            "answer": "确保公众及时获取准确信息"
        },
        {
            "question": "突发公共卫生事件中，哪些方面的合作是至关重要的？",
            "answer": "政府部门之间的协调|医疗机构与科研单位的合作|International cooperation between countries|社区与居民的参与"
        },
        {
            "question": "在突发公共卫生事件中，有效的应急预案应包括哪些内容？",
            "answer": "事件监测与评估|资源调配与管理|人员培训与演练|社会心理疏导机制"
        },
        {
            "question": "加强突发公共卫生事件的应对能力，以下哪些方式是有效的？",
            "answer": "加强基础医疗设施建设|提升公共卫生服务水平|加大对科学研究的投入|加强社会宣传与教育"
        },
        {
            "question": "在疫情防控中，公众的正确行为包括哪些？",
            "answer": "佩戴口罩|保持社交距离|遵循卫生部门的指导与建议"
        },
        {
            "question": "在应对突发公共卫生事件中，有效的信息沟通应关注哪些方面？",
            "answer": "信息的准确性|信息传递的及时性|信息的易懂性"
        },
        {
            "question": "加强卫生应急能力包括培训医务人员和志愿者，以便他们能够在紧急情况下有效应对。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "在公共卫生事件发生时，及时的信息传播对于控制疫情的蔓延至关重要。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "卫生应急响应计划只需要在发生重大公共卫生事件前制定，不需要定期评估和更新。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "疫苗接种是提高公共卫生事件应对能力的有效策略，可以帮助减少疾病传播。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "公共卫生事件的应对只依赖于政府部门，公众的参与和配合没有太大影响。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "相比较看，传染病防控中的公共卫生实验室监测网络可不收集哪个信息：",
            "answer": "病人治疗用药信息"
        },
        {
            "question": "霍乱至目前已有次全球大流行。",
            "answer": "7"
        },
        {
            "question": "开展实验室网络化监测的必要性不包括下面哪项：",
            "answer": "一个实验室的检测结果要得到网络中另一个实验室的重复验证"
        },
        {
            "question": "病原体的基因组测序，下面表述不准确的是：",
            "answer": "获得病原体基因组序列，才能准确鉴定其属于哪个种属"
        },
        {
            "question": "科学技术进步促进人类认识传染病的病原微生物。第一次分离培养到细菌这个微小生物体的时间大约在下列哪个年份：",
            "answer": "1880年"
        },
        {
            "question": "病原分析在新冠疫情防控中发挥的作用包括：",
            "answer": "病原发现和鉴定|免疫机制的研究认识|用于疫苗和药物的研发|疫情扩散的追踪溯源"
        },
        {
            "question": "传染病实验室监测网络的必要因素包括：",
            "answer": "网络内使用标准化方法|实验室网络要有信息系统收集分析数据|网络成员实验室要共同遵守数据收集和分析规则|实验室网络应有统一的质量管理体系"
        },
        {
            "question": "发展健全公共卫生实验室网络，要包括下列哪些部门、行业的实验室：",
            "answer": "第三方检测机构|医疗机构|海关检疫|科研院所"
        },
        {
            "question": "关于公共卫生实验室网络建设，下列说法正确的包括：",
            "answer": "非医疗系统的检验检测机构也应纳入公共卫生实验室网络体系。|建立健全实验室网络，是传染病监测预警的需求。|生态环境、畜牧业、林业等部门行业的实验室应在公共卫生实验室网络内。"
        },
        {
            "question": "当前传染病病原监测面临以下问题：",
            "answer": "就诊的感染病例主要依靠临床症状体征进行诊断|能检测的病原体的种类数有限|病原学培养仍欠缺"
        },
        {
            "question": "1854年约翰斯诺通过调查控制了霍乱在伦敦一个区的流行，他的贡献之一是认定霍乱由霍乱弧菌引起。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "开展一个疫情的精准防控，要等待病原学的确认。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "疾控系统和临床实验室不仅承担检测诊断职能，并发挥传染病监测作用。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "疾控系统内流行病学调查处置主要由流行病学人员开展，实验室人员主要是对样本开展检测，对于了解流行病学信息和参与现场处置的工作、不属于其职能。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "当前病原体基因组测序分析已成为传染病监测和防控的必要数据和研判依据来源。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "以下哪个说法是错误的：（）",
            "answer": "我国的环境资源如饮用水、空气和土壤等的质量已达标，不需要再采取进一步措施来改善。"
        },
        {
            "question": "传染病防控的三环节包括传染源、传播途径和易感人群，那么以下哪个属于切断传播途径的措施？（）",
            "answer": "消毒"
        },
        {
            "question": "2021年我国环境危险因素归因死亡负担排名第一的因素是（）",
            "answer": "环境颗粒物污染"
        },
        {
            "question": "我国大气污染防治行动计划（“大气十条”）是从哪一年开始实施的？（）",
            "answer": "2013"
        },
        {
            "question": "伤害预防的5E策略不包括以下哪一项？（）",
            "answer": "疫苗接种"
        },
        {
            "question": "加强全球公共卫生治理应采取哪些策略？（）",
            "answer": "增强国际合作|提高疫苗接种率|建立全球疾病预警系统|OneHealth策略"
        },
        {
            "question": "以下哪些法律法规是我国新制定的？（）",
            "answer": "《土壤污染防治法》|《基本医疗卫生与健康促进法》"
        },
        {
            "question": "以下属于我国大气污染防治成效的是？（）",
            "answer": "空气清洁行动期间，长期PM2.5暴露导致的超额死亡人数呈下降趋势|空气清洁行动期间，短期PM2.5暴露导致的超额死亡人数呈下降趋势|空气清洁行动期间，我国PM2.5浓度显著降低"
        },
        {
            "question": "以下哪些是我国为加强环境与健康监测调查而采取的举措？（）",
            "answer": "空气污染人群健康影响监测|公共场所健康危害因素监测|生活饮用水卫生监测|国家人体生物监测"
        },
        {
            "question": "我国首部卫生健康“基本法”是《基本医疗卫生与健康促进法》。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "当前健康环境建设面临的主要挑战之一是空气污染。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "我国环境治理问题已经取得了显著进展，各项指标都在世界卫生组织发布的标准值之下。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "大部分电子垃圾污染物、医疗废弃物等会进入环境，渗入土地和水中，释放出有毒物质，对人体造成危害。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "防控“5X5”策略中，5大非传染性疾病风险是指：不健康饮食、烟草使用、空气污染、有害使用酒精、缺乏身体活动。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "“健康知识普及行动”，主要是向城乡居民普及哪些知识？",
            "answer": "《中国公民健康素养——基本知识与技能》"
        },
        {
            "question": "《“健康中国2030”规划纲要》中，提出5个重点工作领域，其中排在首位的是",
            "answer": "普及健康生活"
        },
        {
            "question": "健康传播材料中的插图，应具有哪两个基本属性？",
            "answer": "关联性和自明性"
        },
        {
            "question": "健康促进中的“赋权”是指",
            "answer": "能力建设"
        },
        {
            "question": "一份合格的健康教育折页，在设计上应符合",
            "answer": "色彩搭配和谐|行间距疏密恰当|版块划分清晰|字体字号方便阅读|整体布局合理"
        },
        {
            "question": "健康教育的干预的策略包括",
            "answer": "社会策略|环境策略|教育策略"
        },
        {
            "question": "健康促进的5大优先工作领域是",
            "answer": "强化社区行动|发展个人技能|调整卫生服务方向|推动制定健康的公共政策|创造健康支持性环境"
        },
        {
            "question": "一份合格的健康教育材料，在内容上应满足",
            "answer": "科学准确|行为指导具体可行|通俗易懂"
        },
        {
            "question": "健康促进的三大策略是",
            "answer": "倡导|赋权|协调"
        },
        {
            "question": "健康教育的关键技术包括",
            "answer": "需求评估|说服教育|效果评价|信息传播|行为干预"
        },
        {
            "question": "公民有获得健康教育的权利。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "针对目标人群开展健康传播时，信息越多越好。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "提升健康素养是增进全民健康的前提。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "提升公众健康素养，是一项社会系统工程，仅仅做科普宣传是不够的。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "健康教育既具有自然科学的特征，更具有社会科学的特征。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "健康教育是研究人类行为与健康之间相互联系及其规律的一门科学。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "研究制订传染病防控政策首要考虑的问题：",
            "answer": "防控目标"
        },
        {
            "question": "疫情控制措施首要考虑的是哪项措施",
            "answer": "传染源控制"
        },
        {
            "question": "聚集性疫情定义的要素不包括",
            "answer": "人群特征"
        },
        {
            "question": "确定需要防控的重点人群主要是考虑依据",
            "answer": "感染风险和重症死亡风险"
        },
        {
            "question": "聚集性疫情定义的要素不包括",
            "answer": "人群特征"
        },
        {
            "question": "疫情控制措施首要考虑的是哪项措施",
            "answer": "传染源控制"
        },
        {
            "question": "区域管控措施主要的目的是",
            "answer": "阻断疫情，防止扩散"
        },
        {
            "question": "研究制订传染病防控政策首要考虑的问题：",
            "answer": "防控目标"
        },
        {
            "question": "一般考虑传染病防控的重点环节包括：",
            "answer": "重点人群|重点场所|重点时段"
        },
        {
            "question": "疫情监测的目的包括哪些方面",
            "answer": "了解影响疫情发生的风险因素|掌握疫情分布规律与变化趋势|及时发现疫情"
        },
        {
            "question": "下列哪些可以作为传染病防控目标",
            "answer": "防止输入|阻断传播|降低流行高峰|消除|降低重症和死亡"
        },
        {
            "question": "发现疫情的监测方法主要有哪些？",
            "answer": "人群筛查|网络直报"
        },
        {
            "question": "传染病疫情的流行病学调查可以起到哪些主要作用：",
            "answer": "评估疫情风险区域|了解疫情风险因素|找出密切接触者|追溯传染源"
        },
        {
            "question": "密切接触者均需要采取隔离措施，防止可能的传播。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "我国网络直报系统数据对于多数传染病不能反映疫情变化趋势。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "传染病防控措施的制订需要考虑措施的科学性和可执行性的平衡。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "大规模人群筛查是常用的发现传染病疫情的手段。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "传染病的聚集性疫情也可以被称为暴发疫情。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "近年引起我国轮状病毒胃肠炎的优势基因型为：",
            "answer": "G9P8"
        },
        {
            "question": "全球轮状病毒监测网络正式建立时间是：",
            "answer": "2008年"
        },
        {
            "question": "我国诺如病毒感染疫情呈上升趋势，发生聚集性/暴发疫情的重点场所是：",
            "answer": "学校和托幼机构"
        },
        {
            "question": "以下属于我国法定报告甲乙类肠道传染病的病种有：",
            "answer": "霍乱|阿米巴痢疾|伤寒和副伤寒|细菌性痢疾"
        },
        {
            "question": "引起感染性腹泻的病原中，有疫苗可预防的疾病是：",
            "answer": "诺如病毒感染|副伤寒|轮状病毒感染|伤寒"
        },
        {
            "question": "今年我国霍乱的流行特点是：",
            "answer": "O1群小川型和O139群交替流行|多为食源性传播|甲鱼等海水产品为常见感染来源|以散发病例为主|流行强度较低"
        },
        {
            "question": "我国伤寒/副伤寒发病呈持续下降趋势。但3岁以下儿童发病率呈上升趋势。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "全球腹泻疾病负担依然严重，不同区域差异化不明显。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "接种霍乱疫苗是预防霍乱最有效的手段。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "已上市的霍乱疫苗包括两种，分别为1、2。",
            "answer": ""
        },
        {
            "question": "我国上市使用的轮状病毒疫苗有1、2、3。",
            "answer": ""
        },
        {
            "question": "《预防和控制肺炎与腹泻病的全球综合行动计划(GAPPD)》中",
            "answer": "5岁以下儿童腹泻防控目标为，到2025年，在全球5岁以下儿童中，重症腹泻发病率比2010年降低1，腹泻死亡率减少到2。"
        },
        {
            "question": "媒介伊蚊监测方法包括哪些？",
            "answer": "诱蚊诱卵器法|双层叠帐法|布雷图指数法"
        },
        {
            "question": "以下哪些疾病是由媒介伊蚊传播的？",
            "answer": "寨卡病毒病|登革热|基孔肯雅热|裂谷热|黄热病|淋巴丝虫病"
        },
        {
            "question": "世界卫生组织颁布的全球媒介控制应对行动计划（2017-2030）中，强调了五项关键行动，包括哪五项：",
            "answer": "逐步扩展和整合各项工具和措施|加强媒介监测；|加强社区动员；|加强部门内部和部门间合作；|加强媒介干预措施评价；"
        },
        {
            "question": "由蜱媒传播的传染病包括以下哪些？",
            "answer": "土拉菌病；|立克次体病（斑疹热和Q热）；|莱姆病；|森林脑炎|克里米亚-刚果出血热；|回归热（疏螺旋体病）；|发热伴血小板减少综合征；"
        },
        {
            "question": "由库蚊传播的传染病包括以下哪些？",
            "answer": "西尼罗热。|乙型脑炎；|淋巴丝虫病；"
        },
        {
            "question": "传播疟疾的蚊媒是按蚊。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "蚊媒控制策略与措施包括：清除孳生地、使用窗纱和蚊帐、室内杀伤成蚊、室外长衣长裤出行、暴露皮肤涂抹驱避剂、室外消杀成蚊",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "我国已建立了“三位一体”的病媒生物生态学、病原学和抗药性监测网络。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "病媒传播的疾病的负担在热带和亚热带地区最高，并严重影响最贫穷的人口。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "媒介是指能够在人和人之间或者从动物到人传播传染性病原体的生物体。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "病媒传播的疾病占全部传染病的17%以上，每年导致70多万人死亡。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "媒介传染病指由媒介传播寄生虫、病毒和细菌而引起的人类疾病。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "媒介传播疾病的分布由复杂的人口、环境和社会因素决定，包括气候和天气因素。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "在发热伴血小板减少综合征高发省份，导致人传人聚集性疫情的主要原因是不安全葬礼。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "登革热在我国尚未形成本地疫源地，流行特征为输入引发本地疫情，主要分布在云南、广东、广西、浙江、福建和海南等省份。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "新发传染病源自人兽共患病比例为",
            "answer": "75%以上"
        },
        {
            "question": "全球狂犬病防控的目标是什么？",
            "answer": "2030年消除犬传人狂犬病"
        },
        {
            "question": "关于登革热以下描述正确的是",
            "answer": "登革热是一种蚊子传播的传染病|登革热在我国是一种输入性传染病"
        },
        {
            "question": "人兽共患病包含",
            "answer": "部分食物传播疾病|部分虫媒传染病"
        },
        {
            "question": "关于我国人间布病描述正确的是？",
            "answer": "早发现早治疗可以减少慢性化的发生|布病是可以发展成慢性疾病的"
        },
        {
            "question": "请选出以下疾病不是人兽共患病的疾病。",
            "answer": "污染肉类引发的甲肝|毒蛇咬伤"
        },
        {
            "question": "选出狂犬病的高风险动物？",
            "answer": "狐狸|蝙蝠"
        },
        {
            "question": "虫媒传播的人兽共患病传播的必备条件有哪些？",
            "answer": "宿主|暴露机会|病原体|媒介"
        },
        {
            "question": "关于人兽共患病的概念，该说法是否正确？人兽共患病就是人畜共患病。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "关于人兽共患病的概念，该说法是否正确？人和脊椎动物由共同病原体引起的,又在流行病学上有关联的疾病。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "关于人兽共患病的概念，该说法是否正确？人兽共患病都是自然源性疾病。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "关于人兽共患病的概念，该说法是否正确？人兽共患病是动物传给人的传染病。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "关于人兽共患病的概念，该说法是否正确？人兽共患病是人和动物相互传播的传播。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "如果传染病病因不明确、传染来源一时调查不清，且无法获得有效的疫苗或预防性药物时，是传染病预防控制的关键措施：",
            "answer": "阻断传播途径"
        },
        {
            "question": "自20世纪70年代以来，全球报告的新发传染病的种类已达近百种，其中大部分是的新发现的病毒，多具备致病力强、传播范围广、危害大等特点，同时大多还具备以下哪一个特点：",
            "answer": "人畜共患或源于动物"
        },
        {
            "question": "下列哪项不属于新发传染病？",
            "answer": "患病率增加的已有传染病"
        },
        {
            "question": "对于新发传染病暴发，控制疫情蔓延的关键是要查明：",
            "answer": "病原学及其流行环节"
        },
        {
            "question": "对于新发传染病的早期识别具有重要意义的是",
            "answer": "基于症状监测的预警系统"
        },
        {
            "question": "中国新发传染病的影响因素包括",
            "answer": "人口持续增长，人口密集及人员流动|滥砍滥伐|药物及抗生素滥用|食品、饮水的来源多样化，相关产业加工、运输方式多元化"
        },
        {
            "question": "下列疾病，属于新发传染病的有哪几种：",
            "answer": "人感染猪链球菌病|O139霍乱|人感染H7N9禽流感"
        },
        {
            "question": "下列关于不明原因疾病的实验室检测结果判断，说法正确的是：",
            "answer": "由于发生暴发的疾病临床特点并无特异性，难以在尽可能小的范围内预判病原体种类，则可能需要进行多种病原体的实验室排查。|判定新发传染病的病原体则需要考虑是否符合科赫原则。|如果检测结果并无明确的指向甚至呈现多种病原体检测结果皆为阳性的情况，常需要调查人员认真总结归纳病例的典型临床特征，结合流行病学情况对疫情性质进行判定。"
        },
        {
            "question": "下列哪些疾病发生1例即需要通过《突发公共卫生事件信息管理系统》进行报告：",
            "answer": "新发传染病|霍乱|不明原因肺炎|鼠疫|传染性非典型肺炎"
        },
        {
            "question": "美国科学家协会在1996年建议开展的旨在发现新发传染病的全球症状监测项目中，定义了下列哪些症候群：",
            "answer": "动物中发生的聚集性死亡。|临床上表现为与霍乱、鼠疫、黄热病、疟疾、结核等疾病症状类似的症候群、以及任何由抗生素耐药细菌或原虫所致严重疾病；|5岁以上具有脑炎或脑膜炎、体温≥38.3℃的病例；|5~65岁年龄段的原因不明的严重ARDS伴发热≥38.3℃的病例；"
        },
        {
            "question": "开展症状监测可以对疾病(生物恐怖袭击、新发传染病、原因不明疾病及其他聚集性不良公共健康事件)暴发进行早期探查、预警和快速反应。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "流感病毒容易引起大流行的原因是病毒型别多。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "猴类是猴痘的储存宿主。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "对突发公共卫生事件开展病原学调查时，其思路为：首先考虑新发传染病，其次考虑当地少见传染病，最后考虑当地常见传染病。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "当前全球流行的主要新发传染病中，汉坦病毒会引起脑炎、脑膜炎。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "抗流感病毒药物建议尽早使用，在发病（）小时之内使用能显著降低流感重症和死亡的发生率。",
            "answer": "48"
        },
        {
            "question": "流感病毒分型的根据是",
            "answer": "核蛋白和膜蛋白的抗原性"
        },
        {
            "question": "曾引起全球流感大流行的流感病毒型别是",
            "answer": "甲型流感病毒"
        },
        {
            "question": "以下哪个亚型未曾引起过流感大流行",
            "answer": "H5N1"
        },
        {
            "question": "流感的临床表现，下列不符合的是",
            "answer": "上呼吸道症状不明显"
        },
        {
            "question": "流感病毒的传播途径主要是",
            "answer": "呼吸道传播"
        },
        {
            "question": "可用于流感病毒确诊的是",
            "answer": "病毒分离"
        },
        {
            "question": "流感的预防措施中，下列哪些是错误的（）",
            "answer": "给易感人群使用金刚烷胺类药物进行预防|对所有流感患者进行隔离及治疗"
        },
        {
            "question": "流感个人防护建议（）",
            "answer": "注意开窗通风|勤洗手|避免用手触摸眼、鼻、口"
        },
        {
            "question": "关于流感的流行病学特征，下列哪些是错误的（）",
            "answer": "蝙蝠是流感病毒的贮存宿主和中间宿主|丁型流感病毒主要在人群中流行"
        },
        {
            "question": "流感病毒的受体类型主要分为两类，一类是α2,3半乳糖苷唾液酸，另一类是α2,6半乳糖苷唾液酸。禽流感病毒均结合α2,3半乳糖苷唾液酸，人流感病毒均结合α2,6半乳糖苷唾液酸。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "目前流感疫苗需要每年接种，世界卫生组织每年组织对南、北半球分别组织流感疫苗推荐",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "慢性病患者属于流感的高风险人群",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "医务人员是流感疫苗接种的重点人群之一",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "各型别流感病毒的核酸均分为8个节段",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "关于手足口病的流行病学特征，以下哪项描述是正确的？",
            "answer": "春夏季为主要流行季节"
        },
        {
            "question": "手足口病的潜伏期通常为？",
            "answer": "3-5天"
        },
        {
            "question": "我国哪年将手足口病列入法定报告传染病？",
            "answer": "2008"
        },
        {
            "question": "关于手足口病的重症危险因素，以下哪种说法是错误的？",
            "answer": "母乳喂养"
        },
        {
            "question": "下列关于手足口病暴发疫情报告和处置说法错误的是？",
            "answer": "疫情处置不需要采集标本开展实验室检测"
        },
        {
            "question": "目前上市的关于手足口病疫苗针对以下哪种病毒？",
            "answer": "肠道病毒71型"
        },
        {
            "question": "手足口病病原学监测要求的实验室检测方法为？",
            "answer": "病毒分离培养|RT-PCR、荧光定量RT-PCRC"
        },
        {
            "question": "有关手足口病的预防措施，以下哪些是正确的？",
            "answer": "避免与感染者密切接触|勤洗手|接种疫苗|定期对儿童玩具、毛巾、杯具等日常用品进行清洁、消毒"
        },
        {
            "question": "下列哪些是手足口病的常见并发症？",
            "answer": "脑炎|急性弛缓性麻痹|心肌炎|脑膜炎"
        },
        {
            "question": "托幼机构和学校不是发生手足口病聚集性/暴发疫情的重点场所。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "肠道病毒可经粪-口途径传播，也可经呼吸道(飞沫、咳嗽、打喷嚏等)传播，亦可因接触患者口鼻分泌物、皮肤或粘膜疱疹液及被污染的手及物品等造成传播。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "EV71疫苗可以预防所有肠道病毒血清型导致的手足口病。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "EV-A71是引起我国手足口病死亡的主要肠道病毒血清型。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "手足口病是肠道病毒感染引起的一组症候群。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "手足口病的患者会在出现症状之前几天就具有传染性。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "以下哪种疾病通过蚊虫传播？",
            "answer": "疟疾"
        },
        {
            "question": "属于法定报告传染病的疾病是（）。",
            "answer": "人感染H7N9禽流感"
        },
        {
            "question": "按传染病防治法霍乱为（）。",
            "answer": "甲类传染病"
        },
        {
            "question": "目前我国法定报告传染病分为（）。",
            "answer": "3类41种"
        },
        {
            "question": "传染病的定义是什么？",
            "answer": "由病原体引起的疾病"
        },
        {
            "question": "下列传染病的病原体为以下哪种？",
            "answer": "真菌|寄生虫|细菌|衣原体|病毒"
        },
        {
            "question": "以下哪种措施属于控制传染源？",
            "answer": "对病人进行隔离|对病人进行治疗|对病人的密切接触者进行医学观察"
        },
        {
            "question": "传染病流行的三个基本条件及流行过程三环节为（）。",
            "answer": "传播途径|传染源|易感人群"
        },
        {
            "question": "下列关于传播途径的说法，哪项是正确的？",
            "answer": "空气传播是通过飞沫进行的|血液传播是通过共用注射器进行的|母婴传播是经胎盘、上行性传播以及分娩引起传播|食物和水传播是通过摄入受污染的食物和水进行的"
        },
        {
            "question": "属于二级预防措施的是（）。",
            "answer": "早发现|早治疗|早诊断"
        },
        {
            "question": "在与病人或者可能被污染的物件有大面积接触时，需要穿隔离衣。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "疫苗接种是预防传染病的有效手段之一。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "个人良好的卫生习惯对于预防传染病没有帮助。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "自然环境属于传染病流行的三个基本环节。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "任何传染病都有特异的病原体。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "2004-2022年，甲乙类传染病中以（）发病率最高。",
            "answer": "血源及性传播传染病"
        },
        {
            "question": "2004-2022年，丙类传染病中以（）发病率最高。",
            "answer": "肠道传染病"
        },
        {
            "question": "2004年以来丙类传染病发病波动上升，于2019年呈现发病高峰，主要受（）的影响。",
            "answer": "流感"
        },
        {
            "question": "2007年以来，传染病死亡数顺位一直居于首位的是（）。",
            "answer": "艾滋病"
        },
        {
            "question": "下列哪种传染病在2008年纳入丙类管理。",
            "answer": "手足口病"
        },
        {
            "question": "当前我国传染病预防控制的工作中计划消除的疾病有（）。",
            "answer": "麻疹|风疹"
        },
        {
            "question": "下列为我国传染病疫情流行特征是（）。",
            "answer": "流感、手足口病、感染性腹泻等丙类传染病占总报告病例数约50%以上|甲类传染病每年仅报告零星、散发病例,偶有聚集性疫情及个例死亡病例发生|境外输入病例种类及数量、来源国家及地区呈逐年增加趋势"
        },
        {
            "question": "传染病防控面临的挑战有（）。",
            "answer": "动物蛋白消费需求、畜禽存栏量持续增长，但畜禽生产方式仍粗放|病原体变异、新发传染病不断出现|全球气候变化（全球变暖）、自然灾害频发|人口流动全球化、城市化、老龄化"
        },
        {
            "question": "下列属于境外输入疾病的有（）。",
            "answer": "MERS|疟疾|寨卡病毒病"
        },
        {
            "question": "下列属于传染病防控目标的有（）。",
            "answer": "降低疾病影响，防止传播和扩散|采取强力措施，阻断本地传播|维持消除状态，彻底消灭疾病|降低疾病负担，减少发病和死亡"
        },
        {
            "question": "新发传染病发生具有规律性，每隔几年我国便有新发传染病报告。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "2004年以来甲乙类传染病发病率总体平稳，艾滋病等经血与性传播疾病，百日咳、猩红热等呼吸道传染病，布病等自然疫源性或虫媒传染病报告发病数呈下降趋势。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "2004年以来丙类传染病发病居前三位的病种分别为流感、其它感染性腹泻病和水痘。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "2000年我国已消灭脊髓灰质炎。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "2004年以来传染病发病总体平稳，其中乙类传染病以农民/民工为主，丙类主要为散居儿童和学生。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "在病例对照研究中，比值比（OR）的含义是指:",
            "answer": "病例组的暴露比值与对照组的暴露比值的比"
        },
        {
            "question": "下列哪项指标用于描述疾病或事件发生的速度：",
            "answer": "发病密度"
        },
        {
            "question": "对某疾病采取一级预防措施，评价其效果最恰当的指标是该病的：",
            "answer": "发病率"
        },
        {
            "question": "现况调查中应用的主要分析指标是：",
            "answer": "患病率"
        },
        {
            "question": "下列哪项指标描述的是构成比例关系：",
            "answer": "累积发病率"
        },
        {
            "question": "患病率指标来自：",
            "answer": "现况调查资料"
        },
        {
            "question": "某市居民肺癌年死亡率为0.5‰，其中吸烟者肺癌年死亡率为0.9‰，非吸烟者肺癌年死亡率为0.08‰，则该市居民肺癌死亡中归因于吸烟的比例：",
            "answer": "0.84"
        },
        {
            "question": "影响患病率升高的因素包括：",
            "answer": "未治愈者的寿命延长|报告率提高|诊断水平提高"
        },
        {
            "question": "影响患病率降低的因素包括：",
            "answer": "治愈率提高|健康者迁入|病例迁出|发病率下降|病死率增高"
        },
        {
            "question": "可用来描述暴露与疾病关联强度的指标是：",
            "answer": "发病率比|相对危险度|归因危险度"
        },
        {
            "question": "以下关于累积发病率描述正确的是：",
            "answer": "分母是随访的起始人数，是具有发病风险的人口|报告时必须说明是多长时间|分子为该人群在随访期内的全部新病例|用于估计个体在一定时期内发生某种疾病的条件概率"
        },
        {
            "question": "归因危险度百分比为暴露者中暴露所致的发病（死亡）率占暴露者发病（死亡）率的百分比",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "人群归因危险度指暴露组发病（死亡）率减去非暴露组发病（死亡）率",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "病例对照研究可以计算RR值。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "队列研究中既可以计算RR值又可以计算OR值",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "基于以下暴发调查，应采用哪种假设形成方法：某县7所学校同时发生点源模式暴发疫情：",
            "answer": "求同法"
        },
        {
            "question": "基于以下暴发调查，应采用哪种假设形成方法：将学校自备水井A关闭，并采取供水系统消毒措施的24小时后，学校腹泻发病人数明显减少：",
            "answer": "剩余法"
        },
        {
            "question": "基于以下暴发调查，应采用哪种假设形成方法：副伤寒暴发学校的病例均为住校生，该校的走读生和教工均无人发病：",
            "answer": "求异法"
        },
        {
            "question": "基于以下暴发调查，应采用哪种假设形成方法：勘探队队员发生6例不明原因肺炎聚集性疫情。该疫情病例的临床表现、潜伏期和传播途径，均与组织胞浆菌病的特征较为一致",
            "answer": "类推法"
        },
        {
            "question": "基于以下暴发调查，应采用哪种假设形成方法：霍乱病例吃生蚝数量均超过5只，生蚝吃的少的没有发病：",
            "answer": "共变法"
        },
        {
            "question": "假设作用的正确描述：",
            "answer": "假设提供了暴发原因的线索|基于假设设计开展分析流行病学研究|假设形成为实验室提供检测致病因子的方向"
        },
        {
            "question": "假设包括哪些内容：",
            "answer": "致病因子|传播途径|暴露时间|危险因素|感染来源"
        },
        {
            "question": "形成假设基于：",
            "answer": "病例流调信息|特殊病例访谈信息|病例临床特征分析结果|现场卫生学勘查|三间分布的描述分析结果"
        },
        {
            "question": "假设形成方法：",
            "answer": "求同法|求异法|剩余法|类推法|共变法"
        },
        {
            "question": "假设应符合：",
            "answer": "可解释绝大多数病例|假设可能被否定|传播途径假设主要基于描述流行病学调查|致病因子假设主要基于病例临床表现和临床检查"
        },
        {
            "question": "横纹肌溶解综合征病例发病前24小时内均有小龙虾暴露史，提示小龙虾可能是发病危险因素",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "对特殊病例访谈有助于发现暴发原因线索",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "A牌桶装水供应的10所学校中，仅有6所学校同时发生诺如病毒引起的胃肠炎，可排除与A牌桶装水有关",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "采取控制措施后疫情立即结束，则该措施为危险因素",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "假设是合理解释暴发原因的推断",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "我国是哪一年成立的国务院防治艾滋病工作委员会",
            "answer": "2004年"
        },
        {
            "question": "以下哪一项措施是预防性传播的有效措施？",
            "answer": "使用安全套"
        },
        {
            "question": "艾滋病的传播途径有哪些？",
            "answer": "血液传播，性传播，母婴传播"
        },
        {
            "question": "我国《艾滋病防治条例》是哪一年颁布实施的？",
            "answer": "2006年3月1日由国务院颁布实施的"
        },
        {
            "question": "能从外表看出一个人是否感染了艾滋病病毒吗？",
            "answer": "不能"
        },
        {
            "question": "与艾滋病病毒感染者或艾滋病病人一起吃饭会感染艾滋病病毒吗？",
            "answer": "不会"
        },
        {
            "question": "全球艾滋病防治中的提出的三个90%指的是哪三个？",
            "answer": "检测发现、治疗覆盖、病毒抑制"
        },
        {
            "question": "正确使用安全套可以减少艾滋病的传播吗？",
            "answer": "可以"
        },
        {
            "question": "我国艾滋病流行的主要特点，下列哪些描述是正确的？",
            "answer": "经输血传播基本阻断|吸毒传播已经得到有效控制|我国艾滋病流行以性传播为主|艾滋病疫情流行地区差异较大"
        },
        {
            "question": "我国高质量开展艾滋病防治工作要求包括哪几个方面？",
            "answer": "高质量开展宣传教育，增强公众的防治意识。|高质量开展检测筛查，提高早检测早发现。|高质量开展治疗关怀，提升抗病毒治疗效果。|高质量开展综合干预，提高预防服务有效性。|高治疗开展母婴阻断，逐步实现消除母婴传播目标。"
        },
        {
            "question": "我国发现感染者的途径和方式有哪些？",
            "answer": "社会组织动员检测|医疗机构就诊检测|购买自我检测试剂自检|疾控机构的自愿咨询检测|重点人群的筛查"
        },
        {
            "question": "个人预防艾滋病的主要措施有哪些？",
            "answer": "减少多性伴，固定性伴侣|注射吸毒人群参加药物维持治疗或针具交换|了解感染风险及时接受艾滋病检测|全程正确使用安全套|有较高感染风险者使用药物预防措施"
        },
        {
            "question": "艾滋病检测的窗口期是指从艾滋病病毒感染人体到血液中能检测到病毒核酸、抗原或抗体的这段时间。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "实现全球终结艾滋病公共卫生威胁目标的核心指标是到2030年将新发感染和死亡降低到2010年的50%。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "我国艾滋病综合防治工作机制是“党政主导、部门协同、动员社会、全民参与”。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "异烟肼耐药肺结核患者的标准化治疗方案是：",
            "answer": "6-9RZELfx"
        },
        {
            "question": "在《中华人民共和国传染病防治法》中，肺结核被列为（）传染病。",
            "answer": "乙类"
        },
        {
            "question": "肺结核诊断的依据是：",
            "answer": "病史资料、影像资料、病原学检查"
        },
        {
            "question": "终结结核病流行策略目标的具体指标不包括以下哪项：",
            "answer": "患病率"
        },
        {
            "question": "以下哪些是结核病发病的影响因素：",
            "answer": "年龄|艾滋病病毒感染|通风不良|糖尿病"
        },
        {
            "question": "我国结核病健康促进策略的具体内容包括：",
            "answer": "健康教育|社会动员|政府倡导"
        },
        {
            "question": "世界卫生组织提出的终结结核病策略的三大支柱包括",
            "answer": "有力的政策和支持系统|加强研究与创新|以患者为中心的综合预防与治疗"
        },
        {
            "question": "以患者为中心的全程关怀的内容包括：",
            "answer": "经济支持|治疗咨询|心理支持|营养支持"
        },
        {
            "question": "结核潜伏感染人群具有传染性。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "全球结核病发病率自2000年起一直保持下降趋势。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "结核病症状筛查是主动发现肺结核的有效措施。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "对结核病发病高风险人群开展结核潜伏感染筛查和预防性治疗是降低发病的重要手段。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "我国结核病死亡率持续在全球较低水平。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "我国结核病发病率位居全球第三位。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "我国耐药结核病疫情呈下降趋势。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "我国禽流感防控策略通过扑杀染疫禽只和禽间开展免疫接种，以降低禽间疫情流行水平；通过对活禽市场、养殖场等高风险场所的管控和高风险人群的健康教育，以降低人群暴露风险等，需要以下哪些部门联合？",
            "answer": "卫生健康|农业部门|林业部门|市场监管部门"
        },
        {
            "question": "联合国粮农组织、世界卫生组织、世界动物卫生组织和联合国环境规划署联合发布了同一健康行动计划（2022-2026），其中包含以下行动内容：",
            "answer": "提高“同一健康”能力，以加强卫生系统；|加强食品安全风险评估、风险管理和风险沟通；|遏制抗菌素耐药性的无声大流行；|降低新发和再发的人畜共患病流行和大流行的风险；|控制和消除人畜共患病、被忽视的热带疾病；|将环境部门纳入“同一健康”行动。"
        },
        {
            "question": "登革热暴发疫情处置，需要哪些部门共同参与：",
            "answer": "爱国卫生委员会；|社区居委会|旅游部门；|海关；|卫生健康部门；"
        },
        {
            "question": "国际组织发布同一健康行动计划（2022-2026）的背景包括：",
            "answer": "健康和福祉是联合国可持续发展目标|全球面临诸多严峻挑战，诸如气候变化、生物多样性减少、荒漠化加剧、极端天气事件频发等|国际社会关注的突发公共卫生事件多为人畜共患病。"
        },
        {
            "question": "人畜共患病防控是同一健康理念关注的重要领域。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "2016年国务院先后印发了《“健康中国2030”规划纲要》和《“十三五”卫生与健康规划》强调了全民健康、全民参与和联防联控机制，是“同一健康”理念植根于中国国家发展规划和卫生战略的具体体现。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "国际社会提倡同一健康，其认识到：人类、家畜和野生动物、植物以及环境(包括生态系统)的健康是密切联系且相互依存的。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "未来仅依靠卫生健康部门，进一步完善狂犬病暴露后预防处置规范性和可及性，也可以实现犬传人狂犬病消除目标。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "同一健康这种方法调动了多个部门、学科和社会各阶层共同努力，共同培育福祉和解决对健康和生态系统的威胁。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "同一健康理念在我国政策实践过程中有着悠久的历史，例如在中国中央血吸虫病防治领导小组的协调下，我们不仅完成了血吸虫病防控工作，并且推动了中国医疗卫生体制改革，促进了国际交流合作。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "“同一健康”是一种综合、统一的方法，旨在可持续地平衡和优化人、动物和生态系统的健康。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "炭疽芽孢可以长时间存活，因此焚烧炭疽病死畜家畜，彻底消灭炭疽芽孢，防止环境污染，是实现同一健康的重要环节。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "同一健康关注的重点领域，包括共同应对新发传染病、抗生素耐药和食品安全等领域的威胁等。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "中国狂犬病防控需要公安、动物疫控、卫生健康、林草部门等多部门联防联控。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "2021年，中国被世卫组织认定为无疟疾国家，是中国政府践行同一健康的典型案例。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "下图为某校学生诺如病毒（潜伏期最短12小时，中位值33小时）胃肠炎暴发流行病曲线，该校食堂供应早餐和午餐，请推断可疑餐次：",
            "answer": "11月1日午餐"
        },
        {
            "question": "沙门菌污染某品牌花生酱引发食物中毒的流行曲线：",
            "answer": "持续同源模式"
        },
        {
            "question": "某水厂多批次桶装水污染诺如病毒导致胃肠炎暴发流行曲线：",
            "answer": "持续同源模式"
        },
        {
            "question": "幼儿园发生水痘暴发的流行曲线:",
            "answer": "增殖模式"
        },
        {
            "question": "婚宴聚餐引起食物中毒的流行曲线：",
            "answer": "点源模式"
        },
        {
            "question": "绘制流行曲线不正确的描述：",
            "answer": "可使用条图绘制|首例发病时间前不要保留一段空白时间|X轴时间间隔不必相等"
        },
        {
            "question": "流行曲线的作用：",
            "answer": "分析传播模式|研判疫情所处阶段|提示可能的暴露时间"
        },
        {
            "question": "点源模式流行曲线特征：",
            "answer": "流行曲线仅有一个高峰，且高峰时间较短|流行曲线通常呈快速上升、快速下降|首末例间隔时间小于1.5倍平均潜伏期"
        },
        {
            "question": "增殖模式流行曲线特征：",
            "answer": "流行曲线呈缓慢升高，达到高峰后快速下降|高峰之间间隔相等，且间隔约等于疾病的平均潜伏期|流行曲线有多个高峰"
        },
        {
            "question": "持续同源模式流行曲线特征：",
            "answer": "流行曲线高峰持续时间较长|呈高峰平台期|首末例间隔时间大于1.5（最长潜伏期-最短潜伏期）"
        },
        {
            "question": "可采用各种图形绘制流行曲线,描述疫情时间分布特征",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "桶装水污染导致诺如暴发的流行曲线为增殖模式",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "食堂多个餐次食物污染导致食源性疾病暴发的流行曲线为持续同源模式",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "病原体已知、且流行曲线为点源模式，可推断可能暴露时间",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "暴露时间确定，且流行曲线为点源模式，可计算潜伏期",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "在传染病传播模型中，SIR模型中的\"\"S\"\"代表什么？",
            "answer": "易感者"
        },
        {
            "question": "在SEIR模型中，\"\"E\"\"表示的是什么？",
            "answer": "暴露者"
        },
        {
            "question": "使用数学模型预测传染病传播时，最重要的数据输入通常是：",
            "answer": "人口密度和接触率"
        },
        {
            "question": "在流行病学中，基本传染数（R0）主要用于衡量：",
            "answer": "疫病的传播潜力"
        },
        {
            "question": "什么情况下使用数学模型进行传染病控制措施的评估是有效的？",
            "answer": "采用随机控制试验数据|具有足够的历史疫情数据"
        },
        {
            "question": "在进行疫情模拟时，哪些因素可能导致模型预测的不确定性？",
            "answer": "数据采集的准确性|人口行为的变化|疫苗的研发进度|模型假设的合理性"
        },
        {
            "question": "下面哪些是常见的流行病学模型？",
            "answer": "SEIR模型|SIRS模型"
        },
        {
            "question": "在应用数学模型进行传染病预测时，可以使用哪些类型的数据？",
            "answer": "过去的病例数|社会接触网络|医疗资源分配情况"
        },
        {
            "question": "动态传播模型可以考虑多种因素，如社交距离、疫苗接种和病毒变异。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "真实传染病的传播过程通常符合于理想的数学模型。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "在流行病模型中，康复者的数量变化对未来感染者的数量没有影响。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "数学模型只能用于预测疾病的传播，无法评估防控措施的效果。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "SIR模型中的\"\"易感者\"\"数量会随着感染者的增加而减少。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "进行腹泻标本的细菌学增菌培养时使用的采样管应？",
            "answer": "不含抗生素"
        },
        {
            "question": "生物样本保存及运送的核心原则是？",
            "answer": "确保待检测的靶标性能稳定"
        },
        {
            "question": "生物样本采集的核心原则是？",
            "answer": "采集合格样本"
        },
        {
            "question": "贯穿生物样本采集、保存、运送、检测过程的最重要的保障是？",
            "answer": "生物安全"
        },
        {
            "question": "生物样本检测的核心原则是？",
            "answer": "确保检测结果的准确性"
        },
        {
            "question": "采集乙肝样品时确保生物安全的方法有？（）",
            "answer": "做好生物安全防护|采样时戴口罩|接种乙肝疫苗"
        },
        {
            "question": "外部质量控制（室间质评）主要决定检测结果的哪些方面？（）",
            "answer": "准确度|检验结果的与真值的一致性"
        },
        {
            "question": "PCR实验室的注意事项有哪些？（）",
            "answer": "可以分4区：配液区、加模板区、扩增区、电泳区|气流从配液区、加模板区、扩增区、电泳区的方向呈单向流动、压力逐步递减|PCR仪需要定期进行校验"
        },
        {
            "question": "内部质量控制（室内质控）主要决定检测结果的哪些方面？（）",
            "answer": "精密度|检验结果的稳定性"
        },
        {
            "question": "常见的外部质量控制方法有哪些?()",
            "answer": "测量审核|能力验证|实验室间比对"
        },
        {
            "question": "常见的内部质量控制的方法有哪些？（）",
            "answer": "制作质量控制图|人员进行生物安全以及技能培训|仪器设备定期进行校验"
        },
        {
            "question": "百日咳病例的咽拭子标本可乘坐地铁运送。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "狂犬病例的唾液标本运输不需要办理准运证。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "用于流感病毒分离的样本采样管应该用非灭活管。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "HPV病毒的病原学诊断应采集血液标本。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "用于病例早期诊断的标本可在疾病的恢复期采样。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "实验室检测的标准方法在投入使用前应进行验证。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "实验室检测的非标准方法在投入使用前应进行确认。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "分离培养的方法可用于病原体的快速诊断。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "用于抗体检测的血液标本的采集应使用抗凝采血管。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "实验室的检验方法越高精尖越好。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "关于个人防护装备使用后的操作，下列哪一种说法错误。",
            "answer": "脱卸过程应十分迅速"
        },
        {
            "question": "压力蒸汽灭菌器不能用于（）的灭菌处理。",
            "answer": "油类"
        },
        {
            "question": "消毒是针对（）的措施？",
            "answer": "传播途径"
        },
        {
            "question": "物品被细菌芽胞污染时，一般采用（）",
            "answer": "高水平消毒"
        },
        {
            "question": "物品被真菌或亲水病毒污染时，一般采用（）",
            "answer": "中水平消毒"
        },
        {
            "question": "个人防护装备使用前应注意",
            "answer": "须经过个人防护专业培训|在有培训合格的人员在场指导或协助时进行穿脱|熟练掌握使用方法和性能，选择合适的装备|应保持清洁，佩戴前应检查有无破损，佩戴或穿戴装置有无松懈"
        },
        {
            "question": "下列说法正确的是",
            "answer": "金属器械消毒时应选择对金属基本无腐蚀的消毒剂|不耐热不耐湿的物品，可用环氧乙烷灭菌|被经血传播病原体（如乙肝病毒）污染的物体表面应采用高水平消毒法"
        },
        {
            "question": "关于现场消毒评价，下列说法正确的是",
            "answer": "消毒前后指示微生物的减少量可评价消毒效果|消毒过程评价是现场消毒评价内容之一|消毒前后自然菌的减少量可评价消毒效果"
        },
        {
            "question": "随时消毒是有传染源存在时，对传染源的血液、体液、分泌物呕吐、排泄物等及其可能污染的环境和物品进行的消毒。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "与枯草杆菌芽孢、梭状杆菌芽孢相比，朊病毒对化学消毒剂的抗力更低。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "常用的化学消毒作用方式有浸泡、擦拭、喷洒、覆盖、熏蒸等。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "消毒是防控麻疹最有效的措施之一。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "消毒应与其他措施（如预防接种、杀虫灭鼠等）配合，才能充分发挥防控传染病的作用。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "消毒是指杀灭或清除传播媒介上病原微生物，使其达到无害化的处理。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "自然灾害发生后，灾区未出现传染病时所进行的消毒均属于预防性消毒。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "在自然状况下，某地数十年已无某呼吸道传染病发生，一旦再次传入，其发病表现为：",
            "answer": "发病的年龄分布无明显差别"
        },
        {
            "question": "空气传播指一些直径小于的病原体可漂浮在空气中，在易感者吸入了含病原体的空气时发生感染：",
            "answer": "5μm"
        },
        {
            "question": "下列对流行性感冒的描述中错误的是：",
            "answer": "流行性感冒患者治愈后可获得终生免疫力"
        },
        {
            "question": "对儿童进行急性呼吸道感染监测，测量疾病的频率指标应选用：",
            "answer": "发病率"
        },
        {
            "question": "接触疑似流感、百日咳等飞沫传播的呼吸道传染病患者时，如未佩戴口罩，为了有效预防感染，医护人员与患者保持的社交距离应为几米？",
            "answer": "至少1.0米"
        },
        {
            "question": "呼吸道传染病是由什么病原体引起的？",
            "answer": "所有选项都对"
        },
        {
            "question": "采集的下呼吸道标本不包括()",
            "answer": "咽拭子、鼻拭子"
        },
        {
            "question": "下列传染病的病原体均可经呼吸道传播的是：",
            "answer": "百日咳、结核、流行性感冒"
        },
        {
            "question": "呼吸道传染病主要的传播途径是什么？",
            "answer": "接触传播和空气传播"
        },
        {
            "question": "常见的呼吸道传染疾病包括哪些？",
            "answer": "麻疹|甲型H1N1流感|水痘|传染性非典型肺炎|鼠疫"
        },
        {
            "question": "某医生对50例儿童流感样病例进行病原检测,发现肺炎支原体阳性30例,甲型(H3N2)18例,肺炎链球菌25例,于是该医生得出的结论为该地区儿童肺炎支原体感染率为80%(30/50)。()",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "1957-1958年的“亚洲流感”由H2N2亚型引起,20-50岁成人罹患率和死亡率高。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "流感患者的肺炎病因,既包括流感病毒本身,也可能是继发细",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "禽流感病毒的致病力差异大,可分为高致病性、低致病性和非致病性三大类。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "下列哪项不是单病例预警的病种",
            "answer": "手足口病"
        },
        {
            "question": "传染病多渠道监测预警主要数据来源不包括",
            "answer": "广告数据"
        },
        {
            "question": "不属于传染病预测预警新技术方法应用范畴有",
            "answer": "纸质报告系统"
        },
        {
            "question": "用于应对传染病聚集或暴发、食物中毒、预防接种和预防服药群体性不良反应等的事件管理系统是",
            "answer": "突发公共卫生事件报告系统"
        },
        {
            "question": "下列哪项不是传染病五大症候群",
            "answer": "发热伴咳嗽症候群"
        },
        {
            "question": "建立智慧化传染病预警多点触发机制的要素",
            "answer": "数据处理技术和算法智能化|监测和预警工作有刚性制度要求|有风险研判、预警发布和容错的机制|背景噪音的剔除|有多元化的监测数据来源，且获取便利"
        },
        {
            "question": "传染病监测的主要用途",
            "answer": "识别传染病暴发或流行|了解疫情趋势和三间分布特征|监测病原及其危险因素变化|评价干预措施|发现并管理病例"
        },
        {
            "question": "下列哪些属于我国现行传染病监测系统",
            "answer": "突发公共卫生事件报告系统|法定传染病报告系统|不明原因肺炎监测系统|重点传染病强化监测系统"
        },
        {
            "question": "突发公共卫生事件报告系统的特征有",
            "answer": "对于当地已经发生并由疾控机构开展调查后的突发公共卫生事件进行报告|全国所有地区均需报告，包括传染病、食物中毒等各类事件|每类事件均有报告标准"
        },
        {
            "question": "改进我国公共卫生安全监测预警思路有",
            "answer": "完善立法，明确法律要求和责任|加强传染病实验室监测体系|疾控体系的改革、重塑与能力建设|改进不明原因疾病和异常健康事件监测机制"
        },
        {
            "question": "监测是预警的基础，预警即预测。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "传染病自动预警系统仅用于新发传染病预警，不能用于法定传染病预警。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "建立不明原因肺炎监测系统是为了发现和识别新发病毒性呼吸道传染病。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "法定传染病报告系统是最基本的传染病监测系统。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "D-MOSS是一个实时登革热预报系统。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "对于其他乙、丙类传染病报告卡，由县级疾病预防控制机构核对无误后，于（）内通过网络完成确认审核。",
            "answer": "24小时"
        },
        {
            "question": "责任报告单位和责任疫情报告人发现甲类传染病和乙类传染病中的肺炭疽、传染性非典型肺炎等按照甲类管理的传染病人或疑似病人时，或发现其他传染病和不明原因疾病暴发时，应于（）小时内将传染病报告卡通过网络报告。",
            "answer": "2小时"
        },
        {
            "question": "《传染病信息报告管理规范（2015年版）》自（）年1月1日起执行。",
            "answer": "2016"
        },
        {
            "question": "县级疾病预防控制机构及具备网络直报条件的医疗机构应（）对报告信息进行查重，对重复报告信息进行删除。",
            "answer": "每日"
        },
        {
            "question": "以下哪个组织机构负责本辖区内传染病信息报告工作的业务指导和技术支持？",
            "answer": "疾病预防控制机构"
        },
        {
            "question": "关于报告信息的订正，以下说法正确的是：",
            "answer": "已具备电子病历、电子健康档案数据自动抽取交换功能时，以唯一身份标识实现传染病个案报告与专病的数据动态管理。|实行专病报告管理的传染病，由相应的专病管理机构或部门对报告的病例进行追踪调查。|医疗卫生机构发生报告病例诊断变更、已报告病例因该病死亡或填卡错误时，应由该医疗卫生机构及时进行订正报告。|专病管理机构发现传染病报告卡信息有误或排除病例时应当在24小时内订正。"
        },
        {
            "question": "根据不同传染病诊断分类，分为（）、（）、（）和（）四类。",
            "answer": "确诊病例|临床诊断病例|病原携带者|疑似病例"
        },
        {
            "question": "以下属于甲类传染病的是（）。",
            "answer": "鼠疫|霍乱"
        },
        {
            "question": "当收到以下哪些传染病的报告信息，需要在2小时内通过网络完成报告信息的三级确认审核？",
            "answer": "鼠疫|霍乱|肺炭疽|传染性非典型肺炎"
        },
        {
            "question": "传染病信息报告管理的职责单位包括（）？",
            "answer": "采供血机构|卫生监督机构|疾病预防控制机构|医疗机构|卫生计生行政部门"
        },
        {
            "question": "各级各类医疗卫生机构的纸质《传染病报告卡》及传染病报告记录保存3年。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "采供血机构按《艾滋病和艾滋病病毒感染诊断标准》对最终检测结果为阳性的病例可不进行报告。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "医疗机构传染病报告管理人员须对收到的纸质传染病报告卡或电子病历、电子健康档案系统中抽取的电子传染病报告卡的信息进行错项、漏项、逻辑错误等检查，对有疑问的报告卡必须及时向填卡人核实。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "不具备网络直报条件的医疗机构可不进行传染病报告卡信息报告。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "各级各类医疗卫生机构执行职务的人员和乡村医生、个体开业医生均为责任疫情报告人。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "目前，欧洲CDC针对流感活动的预测指标有",
            "answer": "ILI和ARI"
        },
        {
            "question": "目前，美国CDC将流感活动强度分为（）级",
            "answer": "13级"
        },
        {
            "question": "目前，欧洲CDC获得流感活动分级所采用的主要的模型是",
            "answer": "MEM模型"
        },
        {
            "question": "目前，美国CDC针对流感住院人数的预测采用哪种工作模式",
            "answer": "CDC负责提供数据，与多个预测团队合作，每周CDC公布一个集合预测结果。"
        },
        {
            "question": "目前，中国传染病自动预警系统（CIDARS）采用的预警方法包括",
            "answer": "以上均包括"
        },
        {
            "question": "中国传染病自动预警系统存在的不足包括（）",
            "answer": "不同传染病的预警效果存在较大差异，各病种的疑似事件信号占其预警信号的比例不同。|模型方法以及阈值的设置有待继续优化。|时间模型的疑似事件率较低，需要进一步提高预警信号的特异性，减少假阳性信号。|未能深入比较基于短期基线数据和基于长期基线数据的时间模型方法的效果。"
        },
        {
            "question": "传染病多源数据预警平台建立和应用的意义包括（）。",
            "answer": "提升传染病早期预警能力|提高公众健康意识|促进全球健康协作|提供科学决策支持"
        },
        {
            "question": "传染病发生的呈现类型包括（）。",
            "answer": "大流行|散发|流行|暴发"
        },
        {
            "question": "传染病苗头预警场景可包括（）。",
            "answer": "流行起始预警|单个病例预警|疾病严重性预警|流行强度预警|聚集性疫情预警"
        },
        {
            "question": "下列关于美国CDC与欧盟CDC针对流感流行严重性预警说法正确的是（）。",
            "answer": "与美国CDC相比，欧盟CDC使用的模型灵活性更强。|均首先通过历史数据拟合回归方程，再应用到目标时间段获得预值作为基线阈值。"
        },
        {
            "question": "美国CDC在计算流感活动的基线阈值时，仅考虑了ILI%一个指标。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "中国传染病自动预警系统（CIDARS）的预警信号响应工作流程主要包括接收预警信号、预警信息分析与核实、现场调查、确认事件后按照突发公共卫生事件有关规定开展防控工作。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "以呼吸道疾病为例，与ILI流感病毒阳性率相比，社会数据（如百度症状指数，以及药店退热药物零售量等）往往能更及时地反映出疾病流行态势已经出现了异常。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "Google流感趋势（GoogleFluTrend，GFT）至今仍在使用。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "判断进入流行期的阈值与流行期结束的阈值可以不一样。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "以下哪个功能是国家传染病智能监测预警前置软件的核心功能？",
            "answer": "疫情数据分析与预警"
        },
        {
            "question": "国家传染病智能监测预警前置软件通常结合哪些技术来进行工作？",
            "answer": "大数据分析和人工智能"
        },
        {
            "question": "国家传染病智能监测预警前置软件部署应用的底线原则是什么？",
            "answer": "逐级数据推送"
        },
        {
            "question": "国家传染病智能监测预警前置软件主要用于哪个方面的监测？",
            "answer": "传染病疫情"
        },
        {
            "question": "国家传染病智能监测预警前置软件在疫情监测中，最重要的业务目标是什么？",
            "answer": "智能疫情报告与风险提醒"
        },
        {
            "question": "国家传染病智能监测预警前置软件使用哪些数据来源进行分析？",
            "answer": "医疗机构电子病历（EMR）的数据|政府部门的人口统计数据|其它相关部门的协同共享数据"
        },
        {
            "question": "在疫情监测中，国家传染病智能监测预警前置软件提供哪些功能？",
            "answer": "实时数据监测|动态风险评估|风险预警提醒"
        },
        {
            "question": "国家传染病智能监测预警前置软件可以通过哪些方式与相关部门与人员提供信息交互？",
            "answer": "医院调用API接口实时推送|通过电子疾病档案（EDR）赋能提醒|移动应用程序工作协同"
        },
        {
            "question": "国家传染病智能监测预警前置软件可以应用于哪些领域？",
            "answer": "公共卫生管理|传染病监测与防控|医防数据融合与工作协同"
        },
        {
            "question": "影响国家传染病智能监测预警前置软件准确性的数据因素有哪些？",
            "answer": "EMR数据交互的及时性和完整性|EMR数据的标准化程度|医院外送病原检测结果数据的缺失"
        },
        {
            "question": "该软件的可视化展示功能能够帮助用户更好地理解疫情监测数据和监测系统的运行状况。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "人工智能模型训练与应用可以帮助识别潜在的疑似传染病风险病例。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "国家传染病智能监测预警前置软件只针对特定的传染病进行监测。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "国家传染病智能监测预警前置软件主要依靠手动输入数据来进行监测。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "疫情预警报告可以通过国家传染病智能监测预警前置软件自动生成。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "下列哪项指标是污水特征中最能反映人类代谢的指标（）",
            "answer": "氨氮"
        },
        {
            "question": "污水流行病学采集的污水样本通常是（）的混合样品",
            "answer": "24h"
        },
        {
            "question": "铝盐沉淀法富集浓缩污水中病毒的原理是（）",
            "answer": "絮凝沉淀"
        },
        {
            "question": "PEG沉淀法富集浓缩污水中病毒的原理是（）",
            "answer": "空间排阻"
        },
        {
            "question": "离心超滤法富集浓缩污水中病毒的原理是（）",
            "answer": "尺寸截留"
        },
        {
            "question": "一般来讲，取样量（）能够保证污水中常见物质分析",
            "answer": "500mL"
        },
        {
            "question": "通过监测污水中特定的暴露和效应标志物来监测覆盖范围内的人群健康和行为监测的优势是（）",
            "answer": "无隐私、伦理问题|成本低|污水采样方便|能够提供客观、连续、实时的数据|监测范围大"
        },
        {
            "question": "《污水中新型冠状病毒富集浓缩和核酸检测方法标准》（WS/T799-2022）中污水中病毒核酸富集浓缩方法有（）",
            "answer": "超滤|PEG|铝盐沉淀"
        },
        {
            "question": "污水流行病学涉及的学科包括（）",
            "answer": "流行病学|环境科学|分析化学|社会行为学"
        },
        {
            "question": "污水流行病学起源于违禁药品的消费调查。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "污水流行病学的研究对象是市政污水。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "美国于2020年9月启动国家污水监测系统（NWSS），监测污水中的病毒（新冠、猴痘和甲型流感病毒）和细菌。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "我国新冠病毒多渠道监测预警体系包括抗原检测、发热门诊监测、污水监测、哨点医院监测、病毒变异监测、疫苗接种监测、住院诊疗情况监测。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "适宜的生物标志物需要有较大的水溶解度，具有较大的颗粒物水分配系数，不易被污水中的悬浮颗粒物吸附。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "美国环保署局ChristianG.Daughton博士首次提出污水流行病学概念。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "全球传染病监测预警的系统性思维包括哪些方面。",
            "answer": "信息驱动层|援外输出层|国内服务层"
        },
        {
            "question": "风险矩阵法是风险描述的有效辅助工具，它包括哪些维度。",
            "answer": "发生可能性|后果严重性"
        },
        {
            "question": "哪些人工智能技术会在传染病监测预警中发挥应用。",
            "answer": "智能搜索|语义理解|智能问答|自动分类"
        },
        {
            "question": "全球传染病监测事件信息来源可以包括。",
            "answer": "世卫组织EIOS|加拿大GPHIN|国际组织以及国家政府网站|国际传染病学会ProMED-mail|美国波士顿儿童医院HealthMap|联合国人道协调厅ReliefWeb"
        },
        {
            "question": "影响全球新冠疫情的影响因素包括哪些。",
            "answer": "气候变化|疫苗接种|防控政策|人群移动|毒株变异"
        },
        {
            "question": "世卫组织发布的突发公共卫生事件快速风险评估文件中指出，某一事件的风险水平取决于：",
            "answer": "暴露于危害的可能性|可能（或已知）的危害|事件发生的背景"
        },
        {
            "question": "疾病防控理念和智慧的输出，不是我国公共卫生援外的目标",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "智能化的传染病监测，包括基于指标的传染病监测和基于事件的传染病监测。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "全球新发突发传染病监测预警平台需要依托多源数据融合以及人工智能技术的支撑",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "大语言模型不属于人工智能领域，目前还无法用于全球传染病的监测。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "全球新发突发传染病监测预警平台不仅仅在风险识别方面发挥作用，也将为科研和科普发挥巨大作用",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "世卫组织的EIOS监测系统包含来自ProMED-mail、Healthmap、GPHIN等多个数据源",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "全球传染病智能化监测预警的核心与数据来源和质量关系不大，主要取决于模型算法",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "全球新发突发传染病监测预警平台的建立和应用，将有助于我国参与全球卫生治理",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "全球传染病监测不能采用开源信息，需要依靠各国卫生部门的上报数据",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "机器学习在传染病预测中的主要作用是什么？",
            "answer": "识别模式并预测传播趋势"
        },
        {
            "question": "以下哪种技术被广泛用于传染病的实时监测和预测？",
            "answer": "大数据分析"
        },
        {
            "question": "在传染病爆发时，社交媒体分析可以用来做什么？",
            "answer": "预测疫情的地理扩散和公众情绪"
        },
        {
            "question": "哪种工具能够帮助公共卫生部门实现对传染病的快速响应和决策支持？",
            "answer": "地理信息系统（GIS）"
        },
        {
            "question": "通过遥感技术，科学家能够获得哪些类型的数据以帮助预测传染病的传播？",
            "answer": "气候和环境数据"
        },
        {
            "question": "在利用物联网（IoT）技术进行健康监测时，以下哪些设备可以被用于收集数据？",
            "answer": "健康监测手环|智能温度计|医用监护仪"
        },
        {
            "question": "在疫情决策支持系统中，以下哪些方法可以用于预测疫情传播？",
            "answer": "传染病数学模型|人口流动分析|深度学习算法"
        },
        {
            "question": "以下哪些措施可以在传染病预测和预警中增强公共卫生的响应能力？",
            "answer": "实时数据共享平台|社区参与的健康行动|做好疾病统计报告"
        },
        {
            "question": "在使用大数据技术进行传染病预测时，以下哪些数据源是重要的？",
            "answer": "医疗机构的病例报告|社交媒体上的话题和趋势|气象数据"
        },
        {
            "question": "以下哪些新兴技术能够有效提高传染病监测的准确性和及时性？",
            "answer": "人工智能与机器学习|无人机技术|区块链技术"
        },
        {
            "question": "社交媒体数据无法提供关于传染病传播的有价值信息。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "只需要人工收集数据就能有效进行传染病的预测与预警。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "区块链技术可以用于确保传染病相关数据的安全和透明。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "传统的流行病学调查方法在传染病预测中比大数据分析更加有效。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "使用基因组测序技术可以快速识别传染病病原体。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "中国所在的WHO西太区哪一年实现无脊髓灰质炎目标",
            "answer": "2000年"
        },
        {
            "question": "“计划免疫”在我国是哪一年提出的？",
            "answer": "1978年"
        },
        {
            "question": "我国第一个基因工程疫苗是哪个疫苗？",
            "answer": "乙肝疫苗"
        },
        {
            "question": "国务院哪年颁布了《疫苗流通和预防接种管理条例》？",
            "answer": "2005年"
        },
        {
            "question": "2002年，我国将哪个疫苗纳入计划免疫？",
            "answer": "乙肝疫苗"
        },
        {
            "question": "下列哪一种疫苗接种后可诱导机体产生粘膜IgA抗体？",
            "answer": "脊灰减毒活疫苗"
        },
        {
            "question": "建国后，我国群众普遍接种哪个疫苗？",
            "answer": "天花疫苗"
        },
        {
            "question": "下列哪一类疫苗通常不适用于免疫缺陷人群？",
            "answer": "减毒活疫苗"
        },
        {
            "question": "目前国家免疫规划儿童用疫苗分别有哪些技术路线的疫苗？",
            "answer": "减毒活疫苗|灭活疫苗|基因重组疫苗"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国疫苗管理法》相关规定，下列哪些说法是正确的",
            "answer": "国家坚持疫苗产品的战略性和公益性|国家实行免疫规划制度|国家实行疫苗全程电子追溯制度"
        },
        {
            "question": "实现群体免疫的前提条件有哪些？",
            "answer": "自然感染或疫苗接种均可获得持久保护|疫苗接种或疫苗接种的保护作用可有效预防感染|病原体仅在人间传播"
        },
        {
            "question": "关于免疫规划疫苗，说法正确的是",
            "answer": "国家免疫规划疫苗|省级人民政府增加的免疫规划疫苗|群体性预防接种疫苗"
        },
        {
            "question": "预防下列哪些疾病的疫苗已纳入我国国家免疫规划？",
            "answer": "乙肝|麻疹|乙脑"
        },
        {
            "question": "下列关于接种单位的说法错误的是()",
            "answer": "县级疾病预防控制机构应当根据预防接种工作的需要，制定制定本行政区域免疫规划疫苗使用计划，并只需要向市级疾病预防控制机构报告。"
        },
        {
            "question": "疫苗质量和流通的监督管理工作由负责()。",
            "answer": "药品监督管理部门"
        },
        {
            "question": "医疗卫生人员应当按照国务院卫生健康主管部门的规定，保存接种记录应当至疫苗有效期满后不少于（）备查。",
            "answer": "五年"
        },
        {
            "question": "接种免疫规划疫苗所需的补偿费用，由（）承担？",
            "answer": "省、自治区、直辖市人民政府"
        },
        {
            "question": "生产、销售假药的，不包括哪项处罚：（）",
            "answer": "违法生产、销售的药品货值金额十倍以上十五倍以下的罚款"
        },
        {
            "question": "预防接种单位由()指定并明确其责任区域",
            "answer": "县级以上地方人民政府卫生主管部门"
        },
        {
            "question": "《疫苗管理法》规定，医疗卫生机构是否可以向接种单位以外的其他单位或者个人分发免疫规划疫苗()。",
            "answer": "不可以"
        },
        {
            "question": "承担预防接种工作的医疗卫生机构/接种单位由哪个部门指定()",
            "answer": "县级以上人民政府卫生主管部门"
        },
        {
            "question": "关于疫苗，以下概念正确的是（）。",
            "answer": "用于人体免疫接种的预防性生物制品"
        },
        {
            "question": "因预防接种导致受种者死亡、严重残疾，或者群体性疑似预防接种异常反应等对社会有重大影响的疑似预防接种异常反应，由（）按照职责组织调查、处理。",
            "answer": "设区的市级以上人民政府卫生健康主管部门"
        },
        {
            "question": "疾病预防控制机构、接种单位接收或者购进疫苗时，对不能提供本次运输、储存全过程温度监测记录或者温度控制不符合要求的，不得接收或者购进，并应当立即向哪个部门报告()。",
            "answer": "县级以上地方人民政府药品监督管理部门|县级以上地方人民政府卫生主管部门"
        },
        {
            "question": "依照2019年修订的《药品管理法》，下列哪些情形为假药：（）",
            "answer": "药品所含成份与国家药品标准规定的成份不符的|变质的药品|以非药品冒充药品或者以他种药品冒充此种药品的"
        },
        {
            "question": "以下哪些情形应当查验预防接种证",
            "answer": "儿童入学的学校|儿童入托的托幼机构"
        },
        {
            "question": "医疗卫生人员实施接种，应当告知的对象和内容包括（）",
            "answer": "受种者|接种疫苗的现场留观等注意事项|受种者监护人|接种疫苗的品种、作用、禁忌、不良反应"
        },
        {
            "question": "依照2019年修订的《药品管理法》，下列哪些情形为劣药：（）",
            "answer": "超过有效期的|不注明或者更改生产批号的|未标明有效期或者更改有效期的"
        },
        {
            "question": "下列哪种疫苗可以正常使用？",
            "answer": "冷藏储运的疫苗，动态监测温度在0~2℃，冻干疫苗累计时间≤72小时"
        },
        {
            "question": "在既往接种率报告基础上，增加了基于免疫规划信息系统受种者电子档案的队列接种率报告和研判的监测内容，不包括以下哪一项？",
            "answer": "分年龄接种率"
        },
        {
            "question": "疾控机构承担非免疫规划疫苗配送工作，可向______收取非免疫规划储存运输费？",
            "answer": "疫苗上市许可持有人"
        },
        {
            "question": "各级疾控主管部门和卫生健康主管部门按照“_______”的原则，做好国家免疫规划的组织实施、综合监督和接种单位及人员管理工作。",
            "answer": "归口统筹、点面结合、横纵并行、强化协调"
        },
        {
            "question": "有关接种单位设置，下列哪一项说法错误？",
            "answer": "在农村，只能由乡镇卫生院提供疫苗接种"
        },
        {
            "question": "根据疫苗管理法规定，接种单位需要具备的条件包括以下哪些？",
            "answer": "具有符合《疫苗储存、运输管理规范》的冷藏设施、设备以及相应的冷藏保管制度|具有经过县级人民政府疾控主管部门和卫生健康主管部门组织的预防接种专业培训并考核合格的医师、护士或者乡村医生|取得医疗机构执业许可证"
        },
        {
            "question": "提高预防接种预约管理质量措施主要包括______？",
            "answer": "限量预约|分时段预约"
        },
        {
            "question": "预防接种组织形式包括以下哪几项？",
            "answer": "常规接种|根据不同组织形式，有定点接种、设立临时接种单位、入户接种等方式|应急接种|群体性预防接种"
        },
        {
            "question": "关于接种单位分级管理，下列哪些说法是正确的？",
            "answer": "评估内容包括人员、房屋、冷链、信息系统、工作制度、工作质量、差错事故和群众满意度|分级内容可分为一级、二级、三级（合格、规范、示范）|各省制定评估实施办法"
        },
        {
            "question": "制定疫苗计划的依据包括以下哪几项？",
            "answer": "免疫程序、应种人数、库存|非免疫规划疫苗替代国家免疫规划疫苗接种数量|疫情防控|疫苗损耗系数与其他因素"
        },
        {
            "question": "对存在来源不明、包装无法识别、储存温度不符合要求、超过有效期等问题的疫苗应采取隔离存放、标注警示标志等措施，并按照医疗废物管理要求进行处置。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "国家级、省级需每2~3年组织1次评价，市、县级每2年组织1次评价",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "产科为新生儿接种首剂乙肝疫苗和卡介苗后，需为新生儿在免疫规划信息系统建立档案后，以及填写“新生儿产科预防接种记录单”。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "临时接种点由于条件相对简单，可以不装配免疫规划信息系统。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "成人接种疫苗后，接种单位可提供纸质或电子接种凭证",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "免疫细胞产生、发育、分化成熟的场所是：（）",
            "answer": "骨髓和胸腺"
        },
        {
            "question": "下列那个疫苗不属于减毒活疫苗？（）",
            "answer": "无细胞百白破疫苗"
        },
        {
            "question": "对灭活疫苗叙述有误的是：（）",
            "answer": "有毒性逆转风险"
        },
        {
            "question": "非特异性免疫是:（）",
            "answer": "种系进化过程中形成的免疫力"
        },
        {
            "question": "免疫系统是指:()",
            "answer": "免疫器官，免疫细胞和免疫分子"
        },
        {
            "question": "关于佐剂表述正确的是：（）",
            "answer": "佐剂可分为无机佐剂、有机佐剂和复合佐剂等"
        },
        {
            "question": "影响疫苗免疫效果的因素有哪些？（）",
            "answer": "疫苗种类、疫苗质量及免疫程序|病原体|宿主的年龄及身体状态|公众沟通及疫苗犹豫"
        },
        {
            "question": "机体的免疫功能主要包括：（）",
            "answer": "免疫监视|免疫稳定|免疫防御"
        },
        {
            "question": "以下哪项是对免疫记忆的恰当的定义？（）",
            "answer": "个体在经过初次感染清除病原后，识别该病原的淋巴细胞，以及针对该病原的特异性抗体仍然持续存在，从而对二次感染起预防作用|抑制或者清除病原的过程"
        },
        {
            "question": "以下描述中，哪项属于疫苗接种的例子？（）",
            "answer": "取白喉毒素致敏的动物的血清，注射给感染白喉毒素的患者，从而防止白喉毒素的有害影响|给一个人接种牛痘预防天花"
        },
        {
            "question": "抗原是一种免疫活性物质，能随血液循环和淋巴循环到达身体的各个部位。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "适应性免疫系统包括体液免疫和细胞免疫。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "巨噬细胞分布于皮肤、消化道、呼吸道等很多上皮组织及淋巴器官内，具有强大的吞噬、呈递抗原功能。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "序贯免疫是指既通过自然感染又通过接种疫苗获得了免疫。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "佐剂是一种非特异性免疫增强剂，预先或同抗原一齐注射到机体，能增强对该抗原的免疫应答或改变免疫应答的类型。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "人类第一个消灭传染病",
            "answer": "天花"
        },
        {
            "question": "现代概念最早的疫苗",
            "answer": "牛痘疫苗"
        },
        {
            "question": "天花是哪年证实消灭的",
            "answer": "1980年"
        },
        {
            "question": "全球EPI从哪年开始",
            "answer": "1974年"
        },
        {
            "question": "人类应用的最早疫苗",
            "answer": "人痘疫苗"
        },
        {
            "question": "WHO目前推荐纳入EPI疫苗",
            "answer": "Hib疫苗|轮状病毒|HPV疫苗|肺炎球菌结合疫苗"
        },
        {
            "question": "目前哪个型脊灰已消灭",
            "answer": "Ⅱ型|Ⅲ型"
        },
        {
            "question": "体内表达抗原的疫苗",
            "answer": "DNA疫苗|病毒载体疫苗|mRNA疫苗"
        },
        {
            "question": "WHO2030年要消除的疾病",
            "answer": "麻疹|风疹|病毒性肝炎"
        },
        {
            "question": "WHO在EPI初期纳入的疫苗",
            "answer": "DPT|BCG|脊灰疫苗|麻疹疫苗"
        },
        {
            "question": "我国新生儿破伤风已消除",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "脊髓灰质炎已经消灭",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "2021-2030年，期望接种实现避免3000万人死亡？",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "未来免疫规划疫苗全程覆盖率是90%",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "下面哪种情况不属于疫苗损耗？",
            "answer": "疫苗召回"
        },
        {
            "question": "疾控系统内常规逐级供应疫苗时，发货单位应选择哪种出库类型？",
            "answer": "供应出库"
        },
        {
            "question": "关于疫苗供应，下面哪种说法是正确的？",
            "answer": "疾控机构可以向接种单位直接供应疫苗"
        },
        {
            "question": "下面哪种入库类型提示疫苗账物不符，需进一步查找问题？",
            "answer": "盘盈入库"
        },
        {
            "question": "下面哪种出库类型仅发生在接种单位？",
            "answer": "使用出库"
        },
        {
            "question": "关于疫苗配送，下面哪种说法是错误的？",
            "answer": "疫苗上市许可持有人必须自行配送疫苗"
        },
        {
            "question": "关于疫苗全程电子追溯，下面说法正确的是？",
            "answer": "疫苗上市许可持有人应建立疫苗电子追溯系统|国家实行疫苗全程电子追溯制度|疾控机构和接种单位应如实记录疫苗流通信息和接种信息|国家药监局会同卫生部门制定统一的疫苗追溯标准和规范"
        },
        {
            "question": "下面哪些情况下疫苗需要报废处理？",
            "answer": "储存温度不符合要求的疫苗|包装无法识别的疫苗|超过有效期的疫苗"
        },
        {
            "question": "接收疫苗时需要查验下面哪些材料？",
            "answer": "本次运输、储存全过程温度监测记录或电子文档|疫苗种类、数量、有效期等|加盖疫苗上市许可持有人印章的《生物制品批签发合格证》复印件或电子文件"
        },
        {
            "question": "疾控机构常用的入库类型有哪些？",
            "answer": "采购入库|供应入库|盘盈入库"
        },
        {
            "question": "疫苗可以暂时存放在保存其他药品的冰箱中",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "疫苗应整齐摆放在冰箱内部或冰箱门架上",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "疫苗运输时需间隔1小时记录一次温度",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "疫苗冷链设备应每天至少记录一次温度",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "疫苗短时间的运输情况下，可在冷链外进行",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "疾控机构要在提高信息化和大数据应用等哪几个方面做好能力建设。",
            "answer": "加强疫苗和冷链设备数字化管理;|加强预防接种数字化服务标准和规范建设|开展精准预约、接种提醒、科普教育等智慧化服务|创新服务模式，拓展免疫规划信息化涵盖内容;|构建基于免疫规划信息系统个案的接种率监测、评价和反馈机制。"
        },
        {
            "question": "免疫规划必须具备的要素包括：()",
            "answer": "高水平的接种率和免疫成功率|有效的组织实施系统|科学的免疫策略和技术措施、|控制乃至消灭针对传染病的目标|有效的接种率和针对疾病监测系统。"
        },
        {
            "question": "通常采用组群抽样法评价乡镇接种率＞90%的目标完成情况。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "国务院卫生健康主管部门制定统一的疫苗追溯标准和规范，建立全国疫苗电子追溯协同平台，整合疫苗生产、流通、使用等全过程追溯信息，实现疫苗可追溯。()",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "在接种单位辖区居住≥6个月的适龄儿童，均应纳入该接种单位接种率统计。()",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "免疫规划信息系统建设目标是落实《疫苗管理法》全程电子追溯要求，实现疫苗来源可查、去向可追()",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "国家免疫规划疫苗出生队列接种率统计遵循“谁接种、谁统计”的原则。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "国家免疫规划疫苗接种率统计对象为接种单位辖区内0～7岁儿童，以及补种国家免疫规划疫苗的小于18周岁人群。()",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "疾控机构、接种单位未按照规定提供追溯信息，对主要负责人、直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予警告直至撤职处分，责令负有责任的医疗卫生人员暂停二年执业活动()",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "接种率统计适用于国家免疫规划疫苗和补充免疫疫苗接种剂次。()",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "疾病预防控制机构、接种单位应当依法如实记录疫苗的流通、预防接种等情况，并按照规定向全国疫苗电子追溯协同平台提供追溯信息。()",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "接种单位在每月10日前，统计本单位上月疫苗接种情况，填写“国家免疫规划疫苗接种率月报表”和“非免疫规划疫苗接种数月报表”，通过免疫规划信息系统进行报告。()",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "有接种禁忌适龄儿童原则上不纳入国家免疫规划疫苗接种率应种人数统计。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "全国免疫规划信息系统规划为分级建设，国家和省两级平台，统一标准，实现接种信息跨地区交换共享和对疫苗流通和预防接种全过程实行电子化管理()",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "国家免疫规划疫苗接种率和非免疫规划疫苗接种数的报告应遵循“谁接种、谁统计、谁报告”的原则。()",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "受种者预防接种信息应在实际接种完成后48小时内，上传国家免疫规划信息系统()",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "采用病例对照研究设计开展疫苗保护效果评价时，选择对照的最佳条件是（）",
            "answer": "产生病例人群中的非病者，其他非研究因素特征与病例组有可比性"
        },
        {
            "question": "基于暴发疫情开展疫苗保护效果评价时，一般不采用哪种研究设计（）",
            "answer": "随机对照试验"
        },
        {
            "question": "在流行性出血热疫区，对200名野外工作者进行了疫苗接种，经过该病的流行季节后，85%的疫苗接种者未得病，由此研究者认为（）",
            "answer": "不能下结论，因未设对照组"
        },
        {
            "question": "开展疫苗保护效果评价时，下列哪一条不是队列研究的特点（）",
            "answer": "结果可靠，多用于罕见病的研究"
        },
        {
            "question": "下列哪个疫苗通常采用中和抗体进行免疫原性评价（）",
            "answer": "新冠疫苗"
        },
        {
            "question": "病例对照研究中，当接种者罹患率小于（）时，OR可以近似于RR。",
            "answer": "0.1"
        },
        {
            "question": "在疫苗保护效果评价中，下列哪项是暴露的最确切含义（）",
            "answer": "暴露是指研究对象具有某种疑为与发病与否可能有关的特征"
        },
        {
            "question": "应用生态学研究评价疫苗保护效果时，最易发生的错误是（）",
            "answer": "生态学谬误"
        },
        {
            "question": "采用病例对照研究设计开展疫苗保护效果评价时，选择哪一组病例最好（）",
            "answer": "新发病例"
        },
        {
            "question": "下列哪个指标属于免疫原性评价指标（）",
            "answer": "抗体阳性率"
        },
        {
            "question": "在一所学校的300名学生中，有100人自愿接种某疫苗，200人未接种，研究者进行了2年的随访观察，以确定两组某病的发生与死亡情况，这种研究属于（）",
            "answer": "队列研究"
        },
        {
            "question": "采用检测阴性设计（TND）病例对照开展疫苗保护效果评估时，与传统病例对照研究相比，优势在于（）",
            "answer": "可减少与就医相关的可能的混杂偏倚|可及时快速开展评估|便于操作，成本相对较低"
        },
        {
            "question": "运用筛查法开展疫苗效果评价的前提条件有哪些（）",
            "answer": "病例的疫苗接种信息准确|人群疫苗接种率相对较高且稳定|人群疫苗接种信息可靠"
        },
        {
            "question": "开展疫苗保护效果评价时，采用匹配方法的目的有哪些？（）",
            "answer": "平衡混杂因素对病例组和对照组的影响|使两组的某些特征或变量相一致|控制外部因素对研究结果的干扰"
        },
        {
            "question": "疫苗保护效力评价的常用流行病学观察终点有（）",
            "answer": "重症|发病|感染|死亡"
        },
        {
            "question": "做好预防接种沟通工作的基础是",
            "answer": "建立信任关系"
        },
        {
            "question": "健康科普信息生成原则主要指",
            "answer": "科学性与适用性"
        },
        {
            "question": "预防接种工作中传播信息应当：",
            "answer": "语言尊重、无偏见；|针对受众量身定做；|简单易懂；|杜绝错误、混淆信息；"
        },
        {
            "question": "宣传沟通在预防接种工作中所起的作用包括",
            "answer": "正确认知接种疫苗收益与风险；|提升社会及公众对疫苗接种的信心。|减少认识误区、消除疫苗犹豫；|增进理解互信，构建和谐的接种氛围；"
        },
        {
            "question": "疫苗接种的主要目的是：",
            "answer": "控制疫苗可预防疾病的传播"
        },
        {
            "question": "下列哪种疫苗是针对麻疹的？",
            "answer": "麻疹-腮腺炎-风疹(MMR)疫苗"
        },
        {
            "question": "下列哪一种措施可以提高疫苗接种率？",
            "answer": "提供便捷的接种服务"
        },
        {
            "question": "在监测疫苗可预防疾病的流行趋势时，最常用的指标是什么？",
            "answer": "发病率"
        },
        {
            "question": "哪种疾病目前可以通过疫苗有效预防？",
            "answer": "流感"
        },
        {
            "question": "疫苗接种的优势包括哪些？",
            "answer": "降低传播疾病的风险|产生群体免疫|提高社会经济效益"
        },
        {
            "question": "在疫苗不良反应监测中，以下哪些措施是常见的？",
            "answer": "及时报告不良反应|进行接种后的随访|建立不良反应监测系统"
        },
        {
            "question": "在疫苗提供的免疫保护中，以下哪些情况可以导致免疫失败？",
            "answer": "接种时间不当|疫苗储存不当|个体免疫系统状况差|疫苗成分的改变"
        },
        {
            "question": "以下哪些疾病可以通过疫苗进行预防？",
            "answer": "麻疹|流行性乙型脑炎|乙型肝炎|HPV（人乳头状瘤病毒）感染"
        },
        {
            "question": "以下哪些因素可能影响疫苗接种率？",
            "answer": "公众对疫苗的认知|接种服务的可及性|疫苗的价格"
        },
        {
            "question": "自然感染的免疫力通常比通过疫苗获得的免疫力更强。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "所有人都应该在相同的时间接种所有疫苗。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "接种疫苗后，如果出现不良反应，应立即停止所有疫苗的接种。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "疫苗接种可以有效预防部分传染病的传播。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "我国非免疫规划疫苗所导致的预防接种异常反应补偿经费依法应当由谁来承担？",
            "answer": "由疫苗上市许可持有人承担"
        },
        {
            "question": "按照疫苗管理法规定，国家加强预防接种异常反应监测，预防接种异常反应监测方案由哪些部门制定？",
            "answer": "国务院卫生健康主管部门会同国务院药品监督管理部门制定"
        },
        {
            "question": "我国免疫规划疫苗所导致的预防接种异常反应补偿经费依法应当由谁来承担？",
            "answer": "由省、自治区、直辖市人民政府财政部门在预防接种经费中安排"
        },
        {
            "question": "哪些机构负责组织开展预防接种异常反应的调查诊断？",
            "answer": "疾控机构"
        },
        {
            "question": "当受种方、接种单位、疫苗上市许可持有人对疑似预防接种异常反应调查诊断结论有争议时，应当向哪些机构或部门申请预防接种异常反应的鉴定？",
            "answer": "医学会"
        },
        {
            "question": "哪些机构的人员按照规定不可以进入预防接种异常反应调查诊断专家组？",
            "answer": "疾控机构和药品不良反应监测机构"
        },
        {
            "question": "下列机构中哪些不是疑似预防接种异常反应的责任报告单位？",
            "answer": "医学会"
        },
        {
            "question": "在发现怀疑与预防接种有关的死亡、严重残疾、群体性疑似预防接种异常反应、对社会有重大影响的疑似预防接种异常反应时，应当在多长时间内进行报告？",
            "answer": "2小时"
        },
        {
            "question": "下列哪些情形应当由设区的市或者省级预防接种异常反应调查诊断专家组进行调查诊断？",
            "answer": "群体性疑似预防接种异常反应|受种者死亡|受种者严重残疾|对社会有重大影响的疑似预防接种异常反应"
        },
        {
            "question": "在下列怀疑因预防接种导致受种者损害的情形中，哪些应当是由设区的市级以上人民政府卫生健康主管部门、药品监督管理部门按照各自职责组织调查、处理的？",
            "answer": "其他对社会有重大影响的疑似预防接种异常反应|死亡|严重残疾|群体性疑似预防接种异常反应"
        },
        {
            "question": "下列哪些情形属于严重的疑似预防接种异常反应？",
            "answer": "死亡|持续的或者显著的人体伤残/失能|危及生命|需住院治疗或者延长已在住院治疗的时间"
        },
        {
            "question": "疫苗上市许可持有人应当配备兼职人员，主动收集、跟踪分析疑似预防接种异常反应。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "预防接种异常反应是指合格的疫苗在实施规范接种过程中或者实施规范接种后造成受种者机体组织器官、功能损害，相关各方均无过错的药品不良反应。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "只要受种者接种疫苗后发生了属于《预防接种异常反应补偿范围参考目录（2020年版）》中的疾病，就属于或不能排除预防接种异常反应。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "疑似预防接种异常反应是指在预防接种后发生的与预防接种有关的反应或事件。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "《国际卫生条例》中监测的“公共卫生危害”是指（）",
            "answer": "损及人群健康可能性的事件，特别是其可在国际上传播或构成严重和直接危险"
        },
        {
            "question": "以下哪种疾病在国际卫生条例（2005）缔约国的国家监测系统中发现后需要直接向WHO进行通报？（）",
            "answer": "人感染新亚型流感"
        },
        {
            "question": "突发公共卫生事件网络报告时限为2小时，是指？（）",
            "answer": "初步核实确认时间到事件创建时间"
        },
        {
            "question": "以下谁不是突发公共卫生事件责任报告人   （）",
            "answer": "公民"
        },
        {
            "question": "以下哪个不是突发公共卫生事件管理信息系统的特点（）",
            "answer": "主动报告"
        },
        {
            "question": "国际卫生条例（2005）中，关于国际关注的突发公共卫生事件评估和报告决策程序，需要从哪些方面考虑该事件是否需要向WHO进行通报？（）",
            "answer": "是否有限制国际旅行或贸易的风险|是否有国际传播风险|事件的公共卫生影响是否严重|事件是否不寻常或者意外"
        },
        {
            "question": "为什么要开展互联网公开来源信息辅助突发公共卫生事件监测？（）",
            "answer": "可以有效地弥补传统事件监测系统的不足|成本效益较好|可能能更早发现事件风险，是早期预警重要策略之一"
        },
        {
            "question": "为什么在指标监测之外还需要进行事件监测？（ ）",
            "answer": "个案监测不能完全监测涵盖所有的公共卫生风险|对于异常事件，如果等到确诊后再报告可能影响报告和处置的时效性|是我国相关法律法规的工作要求"
        },
        {
            "question": "互联网公开来源信息辅助突发公共卫生事件监测的目的包括（）",
            "answer": "及早发现国际传染病和突发公共卫生事件|更加全貌认识某一特定传染病或突发公共卫生事件的态势|补充发现国内传统监测系统未监测到的事件"
        },
        {
            "question": "下面哪些属于我国突发公共卫生事件监测体系的范畴（  ）",
            "answer": "国际组织和其他国家或地区通报信息|互联网公开来源信息辅助突发公共卫生事件监测|国内其他部门通报信息|突发公共卫生事件管理信息系统"
        },
        {
            "question": "没有达到2006年《国家突发公共卫生事件应急预案》中规定的事件分级标准，则不需要在突发网中进行报告。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "如果没达到2005年卫生部发布《国家突发公共卫生事件相关信息报告管理工作规范（试行）》中规定的事件相关信息报告标准，则不能在突发网进行报告。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "互联网公开来源信息突发公共卫生事件监测其实就是谣言监测。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "对突发公共卫生事件监测信息的分析报告，主要用于事件监测专业机构了解当前事件发生发展态势，不需要在更广泛的范围进行分发。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "突发公共卫生事件管理信息系统的信息来源要尽可能广泛，可以把各种公共卫生相关监测数据中发现的可能事件苗头信息都进行报告。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "针对新发传染病开展风险评估，在风险识别时如何获取最佳证据（）？",
            "answer": "咨询从事该新发传染病相近病原体防治/科研的资深专家"
        },
        {
            "question": "即使事件报告时为非正常工作时间，也需要立即启动高级别的应急响应（如在几小时内建立应急指挥组织架构）；控制措施的实施极可能会对正常生产、生活带来严重的影响，这种措施对应的风险水平是（）",
            "answer": "极高"
        },
        {
            "question": "对于突发公共卫生事件的风险认识，以下哪个说法正确？（）",
            "answer": "突发公共卫生事件风险的定义要考虑事件发生的可能性及其后果，并且要权衡各利益相关方心理、文化和社会因素"
        },
        {
            "question": "在一组专家中取得可靠共识的程序，根本特征是专家单独、匿名表达各自的观点，同时随着过程的进展，专家们有机会了解其他专家的观点，风险评估时采用这种方法是",
            "answer": "德尔菲法"
        },
        {
            "question": "各级疾病预防控制中心要做好风险评估工作，尤其需要人才队伍。常设的风险评估工作团队组成至少应该包括以下哪些能力？（）",
            "answer": "快速多渠道信息检索和证据质量评价的能力|多种传染病或突发公共卫生事件的现场流行病学调查实践经历|监测数据分析的能力|临床医学内科、外科、妇科、儿科和传染病科的见实习经历"
        },
        {
            "question": "关于定量风险评估的表述中，下列哪个说法正确（）？",
            "answer": "需要有一定的前提假设|只需要少数专家即可完成|评估结果稳定|结果可能发生系统偏倚"
        },
        {
            "question": "风险评估需要多方参与，以下说法正确的是（）",
            "answer": "建议的风险管理措施更易受到多方配合|使基于该风险评估结果作出的决策更经得起质询|兼顾多方利益和关切，确定大多数人可容忍的风险水平|确保信息来源全面，避免盲人摸象"
        },
        {
            "question": "各级疾病预防控制中心为何要开展风险评估？",
            "answer": "我国相关法律法规要求的义务|治理能力现代化的需要|有限公共卫生资源最佳配置的需要|对于海量的多渠道监测信息优先排序的需要|突发公共卫生事件应急决策的需要"
        },
        {
            "question": "在风险评估的过程中，风险识别内容包括以下哪几个方面（）",
            "answer": "现有防控资源以及可调度的资源情况|事件进一步恶化后可能导致怎样的后果|目前有哪些降低事件发生可能性或减轻后果措施的证据|病因及诱发因素|目前已知的事件起因、经过和现况"
        },
        {
            "question": "面临已知疾病、可用于风险评估资料相对充足的情形下，风险准则的制定要权衡健康损害、经济损失、社会冲击、舆情压力等多方因素，所容忍的风险水平要平衡多方的利益和关切。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "传染病风险评估需要根据疫情变化、舆论舆情、经济损失、社会秩序等多渠道监测信息变化进行动态更新。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "开展突发公共卫生事件专题风险评估后，已经组织最高级专家、利用可用最佳和最完整的证据和使用最恰当的方法对不确定性进行充分评估，以此产生的风险评估报告中不再需要报告仍然残留的不确定性。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "突发公共卫生事件风险可以容忍的安全水平可以通过剂量反应关系来确立。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "定量风险评估比定性风险评估的更准确。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "突发公共卫生事件风险评估准则是评价风险重要性的依据，当面临不明原因疾病、可用于风险评估资料有限的时候，突发公共卫生事件风险准则应以避免出现可预见的最坏情形（风险水平的上限）来设置。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "根据《国家突发公共卫生事件应急预案》最新的修订理念，突发公共卫生事件的应急响应级别最主要由哪个因素来决定？（）",
            "answer": "本级政府的应急能力及其需要调动的资源"
        },
        {
            "question": "新冠疫情之后，国家层面修订了哪些法律？（）",
            "answer": "突发事件应对法和传染病防治法"
        },
        {
            "question": "省级传染病疫情应急预案的侧重点是什么？（）",
            "answer": "体现指导性、实用性和可操作性"
        },
        {
            "question": "应急预案的动态管理滞后表现在哪个方面？（）",
            "answer": "所有上述选项"
        },
        {
            "question": "我国卫生应急预案体系包括哪些预案类型？（）",
            "answer": "部门预案|专项预案|企事业单位预案|总体预案"
        },
        {
            "question": "应急预案的编制过程包括哪些？（）",
            "answer": "开发编写预案|开展风险评估|成立编制工作组|摸清应急资源"
        },
        {
            "question": "应急演练的目的是什么？（）",
            "answer": "评估预案的实用性和可操作性|增强应急响应能力"
        },
        {
            "question": "卫生应急预案的主要内容包括哪些？（）",
            "answer": "卫生应急保障措施|突发事件的分级标准|突发公共事件卫生应急处置的组织指挥体系与职责|应急响应措施和处置流程"
        },
        {
            "question": "传染病疫情应急预案的评估和修订应考虑哪些因素？（）",
            "answer": "应急指挥机构及其职责的调整|预案中的其他重要信息的变化|传染病疫情风险的变化|法律法规、规章、标准的变化"
        },
        {
            "question": "传染病疫情应急预案编制计划应依据哪些因素？（）",
            "answer": "相关法律、法规、规章|本部门和单位职能|本地区公共卫生风险特点|上级卫生行政部门的卫生应急预案"
        },
        {
            "question": "我国目前的应急预案公开程度很高，社会力量参与程度广泛。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "县级以上疾控部门应急预案原则上每5年评估一次。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "突发事件应对法位于我国卫生应急法制体系中的最高层次。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "卫生应急预案主要规范突发公共卫生事件的协调和响应过程。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "《国家突发公共卫生事件应急预案》属于专项预案，重点规范国家层面应对行动。（）",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "以下哪种不能用于暴露后预防",
            "answer": "C. 消毒剂"
        },
        {
            "question": "艾滋病疫情防控中，常用以下哪种措施？",
            "answer": "B. 治疗病例"
        },
        {
            "question": "关于应急疫苗接种，以下说法错误的是",
            "answer": "C. 流感流行时，应优先对危险性最高的小年龄儿童进行接种"
        },
        {
            "question": "检疫不适用于以下哪种传染病疫情应急处置？",
            "answer": "D. 狂犬病"
        },
        {
            "question": "以下说法错误的是",
            "answer": "B. 消毒指去除病原体或物体表面有利于病原体生存及繁殖的有机物"
        },
        {
            "question": "传染病突发事件有哪些特征？",
            "answer": "不确定性|公共性|严重性|紧迫性"
        },
        {
            "question": "传染病突发事件应急处置的基本原则有哪些？",
            "answer": "成本效益好|处置措施明确|以证据为基础|社会接受度高"
        },
        {
            "question": "传染病突发事件应急处置措施中针对传染源的措施有哪些？",
            "answer": "病例治疗|隔离"
        },
        {
            "question": "制定传染病突发事件应急处置措施的依据有哪些？",
            "answer": "疫情控制的阶段性|病原、暴发来源及传播途径的掌握程度|疫情和疾病的严重性|政治和社会的影响"
        },
        {
            "question": "传染病突发事件应急处置内容有哪些？",
            "answer": "疫情核实|现场调查|效果评估|控制措施实施"
        },
        {
            "question": "传染病疫情的核实也属于传染病突发事件应急处置的内容。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "传染病突发事件的应急处置是指突发事件发生后，为尽快控制和减缓突发事件造成的危害和影响，依据有关应急预案，采取应急行动和有效措施，控制事态发展或者消除突发事件的危害，最大限度地减少突发事件造成的损失，保护公众的生命和财产安全的过程及其活动。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "传染病突发事件不属于突发公共卫生事件的范畴。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "传染病突发事件的特征不具有公共性。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "检疫是对传染源所采取的措施。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "国务院办公厅印发的《关于推进疾控事业高质量发展的指导意见》第十条中指出：要提升公共卫生干预能力。完善环境健康综合监测网络体系和风险预警平台，建立健全环境健康风险评估制度。（）",
            "answer": "建立健全环境健康风险评估制度。"
        },
        {
            "question": "国家疾控局成立后组建的第一个专家委员会是“国家疾控局（）”。",
            "answer": "消毒专家委员会；"
        },
        {
            "question": "环境健康业务能力高质量发展必须要提升监测预警和检验检测能力、应急处置能力、公共卫生干预能力、提升宣传教育能力等。（）",
            "answer": "监测预警和检验检测能力；|应急处置能力；|公共卫生干预能力；|提升宣传教育能力。"
        },
        {
            "question": "环境健康风险评估适宜技术应用试点工作旨在建立健全部门配合、专家指导和社会关注的环境健康风险评估工作机制。（）",
            "answer": "探索环境健康风险评估和预警适宜技术的新应用；|提升疾控部门环境健康风险评估与预测预警能力；|为环境危险因素相关疾病预防控制提供支撑；|助力环境健康风险治理体系与能力现代化。"
        },
        {
            "question": "国家人体生物监测目的：通过人群抽样调查，对（）进行监测，了解我国居民分性别、年龄、城乡等环境化学物暴露特点和变化趋势，为政府评估环境污染物暴露的健康风险，制定环境污染防控政策和干预措施提供科学依据。",
            "answer": "对我国居民体内环境化学物质（或代谢产物）水平；|变化趋势；|早期健康效应指标；"
        },
        {
            "question": "环境健康综合监测目标：响应我国建立环境健康监测与风险评估制度需求。（）",
            "answer": "建设环境健康综合监测工作网络；|建立监测与评估一体化业务平台；|促进落实环境健康风险评估；"
        },
        {
            "question": "城市污水新冠病毒监测目的：监测城市或社区疫情流行情况。（）",
            "answer": "反映疫情流行变化和滑动趋势；|作为疫情暴发早期预警的补充；|支撑新冠疫情的流行评估；|为开展其它病原体监测提供技术储备。"
        },
        {
            "question": "空气环境健康影响监测与防护工作目的：通过对监测点开展长期、连续的空气质量及气象因素对人群健康影响监测与研究。()",
            "answer": "掌握不同地区空气特征污染物及有毒有害成分、极端天气事件对人群健康产生的影响及变化趋势；|开展健康风险评估；|根据监测发现的主要空气环境相关的健康问题，开展针对性健康防护及效果评价；|为采取有效干预措施降低空气环境导致的健康危害提供科学依据。"
        },
        {
            "question": "公共场所健康危害因素监测目的：通过开展公共场所健康危害因素监测，了解公共场所卫生基本现状，掌握重点公共场所（）。",
            "answer": "主要健康危害因素水平及动态变化；|评估健康风险；|为加强公共场所卫生管理和传染病防控提供技术支持；"
        },
        {
            "question": "环境健康风险评估适宜技术应用试点工作，将深入推进各类环境危险因素的监测、健康风险评估和预警工作。（）",
            "answer": "最大限度降低环境危险因素不利影响；|提高公众环境健康风险防护能力；|保障公众健康；"
        },
        {
            "question": "城乡饮用水监测目的：通过对监测点开展枯、丰水期的水质监测。（）",
            "answer": "系统了解全国城乡饮用水水质状况；|为加强饮用水安全管理工作提供依据；|为加强饮用水安全管理工作提供技术支持；"
        },
        {
            "question": "消毒监测与评价工作目的：通过开展消毒工作情况调查、监测与评价，掌握重点场所消毒工作现状，了解传染病防控现场消毒处置能力。（）",
            "answer": "进一步提升疾控机构消毒专业技术能力和突发事件消毒处置水平；|引导公众科学消毒；|提高公众健康素养；|保障人民群众生命健康。"
        },
        {
            "question": "新版的《生活饮用水卫生标准》于2023年4月1日正式实施，《室内空气质量标准》于2023年2月1日正式实施。以上日期是否正确？",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "世界水日是3月22日，世界环境日是6月5日，全球洗手日是10月15日。以上日期是否正确？",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "国家疾控局成立后组建的第一个专家委员会是“国家疾控局（）”。",
            "answer": "消毒专家委员会；"
        },
        {
            "question": "国务院办公厅印发的《关于推进疾控事业高质量发展的指导意见》第十条中指出：要提升公共卫生干预能力。完善环境健康综合监测网络体系和风险预警平台，建立健全环境健康风险评估制度。（）",
            "answer": "建立健全环境健康风险评估制度。"
        },
        {
            "question": "公共场所健康危害因素监测目的：通过开展公共场所健康危害因素监测，了解公共场所卫生基本现状，掌握重点公共场所（）。",
            "answer": "主要健康危害因素水平及动态变化；|评估健康风险；|为加强公共场所卫生管理和传染病防控提供技术支持；"
        },
        {
            "question": "消毒监测与评价工作目的：通过开展消毒工作情况调查、监测与评价，掌握重点场所消毒工作现状，了解传染病防控现场消毒处置能力。（）",
            "answer": "进一步提升疾控机构消毒专业技术能力和突发事件消毒处置水平；|引导公众科学消毒；|提高公众健康素养；|保障人民群众生命健康。"
        },
        {
            "question": "城市污水新冠病毒监测目的：监测城市或社区疫情流行情况。（）",
            "answer": "反映疫情流行变化和滑动趋势；|作为疫情暴发早期预警的补充；|支撑新冠疫情的流行评估；|为开展其它病原体监测提供技术储备。"
        },
        {
            "question": "国家人体生物监测目的：通过人群抽样调查，对（）进行监测，了解我国居民分性别、年龄、城乡等环境化学物暴露特点和变化趋势，为政府评估环境污染物暴露的健康风险，制定环境污染防控政策和干预措施提供科学依据。",
            "answer": "对我国居民体内环境化学物质（或代谢产物）水平；|变化趋势；|早期健康效应指标；"
        },
        {
            "question": "城乡饮用水监测目的：通过对监测点开展枯、丰水期的水质监测。（）",
            "answer": "系统了解全国城乡饮用水水质状况；|为加强饮用水安全管理工作提供依据；|为加强饮用水安全管理工作提供技术支持；"
        },
        {
            "question": "环境健康综合监测目标：响应我国建立环境健康监测与风险评估制度需求。（）",
            "answer": "建设环境健康综合监测工作网络；|建立监测与评估一体化业务平台；|促进落实环境健康风险评估；"
        },
        {
            "question": "环境健康业务能力高质量发展必须要提升监测预警和检验检测能力、应急处置能力、公共卫生干预能力、提升宣传教育能力等。（）",
            "answer": "监测预警和检验检测能力；|应急处置能力；|公共卫生干预能力；|提升宣传教育能力。"
        },
        {
            "question": "环境健康风险评估适宜技术应用试点工作，将深入推进各类环境危险因素的监测、健康风险评估和预警工作。（）",
            "answer": "最大限度降低环境危险因素不利影响；|提高公众环境健康风险防护能力；|保障公众健康；"
        },
        {
            "question": "环境健康风险评估适宜技术应用试点工作旨在建立健全部门配合、专家指导和社会关注的环境健康风险评估工作机制。（）",
            "answer": "探索环境健康风险评估和预警适宜技术的新应用；|提升疾控部门环境健康风险评估与预测预警能力；|为环境危险因素相关疾病预防控制提供支撑；|助力环境健康风险治理体系与能力现代化。"
        },
        {
            "question": "空气环境健康影响监测与防护工作目的：通过对监测点开展长期、连续的空气质量及气象因素对人群健康影响监测与研究。()",
            "answer": "掌握不同地区空气特征污染物及有毒有害成分、极端天气事件对人群健康产生的影响及变化趋势；|开展健康风险评估；|根据监测发现的主要空气环境相关的健康问题，开展针对性健康防护及效果评价；|为采取有效干预措施降低空气环境导致的健康危害提供科学依据。"
        },
        {
            "question": "世界水日是3月22日，世界环境日是6月5日，全球洗手日是10月15日。以上日期是否正确？",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "新版的《生活饮用水卫生标准》于2023年4月1日正式实施，《室内空气质量标准》于2023年2月1日正式实施。以上日期是否正确？",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "我国做出力争年前实现碳达峰，年前实现碳中和的重大宣示（）。",
            "answer": "2030/2060年"
        },
        {
            "question": "下列哪个国家颁布了气候变化专门法案（）。",
            "answer": "英国"
        },
        {
            "question": "下列哪个是我国正在制定的国家级气候变化方案和战略（）。",
            "answer": "《国家气候变化健康适应行动方案（2024-2030）》"
        },
        {
            "question": "已有研究证据表明，受高温热浪影响的敏感疾病包括（）：",
            "answer": "心血管疾病|脑血管疾病|呼吸系统疾病|精神疾患"
        },
        {
            "question": "极端天气事件已成我国“新常态”，以下哪些群体属于气候变化影响下的脆弱人群？（）",
            "answer": "身体健康且在室外长期工作的成年人|65岁以上的老年人|孕妇|学龄前儿童"
        },
        {
            "question": "已有研究证据表明，受热带气旋影响的敏感疾病包括（）：",
            "answer": "脑血管疾病|呼吸系统疾病|肾脏系统疾病|心血管疾病"
        },
        {
            "question": "下列哪些是减缓气候变暖举措",
            "answer": "控制非二氧化碳温室气体排放|优化能源结构|巩固提升生态系统碳汇能力"
        },
        {
            "question": "中国已经加入下列哪些国家框架公约和组织（）：",
            "answer": "《巴黎协定》|《联合国气候变化框架公约》|《京都议定书》"
        },
        {
            "question": "《国家适应气候变化战略2035》中提出在（）建立气候变化健康适应行动。",
            "answer": "城市|重点场所|乡村|社区"
        },
        {
            "question": "因为气候变化主要是气温上升，因此高温的归因死亡负担高于低温的归因死亡负担。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "医疗卫生机构以救治病患为职责，无需考虑低碳减排。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "气候变化的适应策略指减少人类活动带来的温室气体排放，阻止气候变化的发生。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "气候变化影响全球各区域的极端天气事件，包括极端高温、海洋热浪、强降水、干旱、野火等频率和强度增加。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "世界卫生组织在2024年《第十四个工作总规划》中将应对气候变化这一21世纪最大的健康威胁设为6个战略目标之一。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "气候变化主要影响生态环境，对人类健康的影响较小。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "《学生参见病多病共防技术指南》在疾病预防控制系统可用于什么工作之中？",
            "answer": "学生常见病和健康影响因素监测与干预工作。"
        },
        {
            "question": "学生健康的生活方式倡导每天以娱乐为目的的视屏行为每天小于多少小时？",
            "answer": "1小时；"
        },
        {
            "question": "学生常见病通常不包括：",
            "answer": "艾滋病；"
        },
        {
            "question": "研究发现，阳光对健康的作用有：",
            "answer": "以上都是。"
        },
        {
            "question": "中小学生户外活动不足通常是指：",
            "answer": "2小时；"
        },
        {
            "question": "建立学生常见病多病共防治理体系，需要多方协同，包括：",
            "answer": "家庭增强主动健康意识，培养健康行为；|政府将强政策制定，实施考核评议；|社区建设友好环境，提供健康相关的公共设施。|学校加强健康教育；|专业机构做好监测，提供技术；"
        },
        {
            "question": "多病共防的一级干预措施包括：",
            "answer": "改善学校环境；|促进良好行为和生活方式养成；|普及健康生活；"
        },
        {
            "question": "当前学生多病共防可以倡导：",
            "answer": "少夜灯；|（食物）粗一点；|动起来；|亲太阳；"
        },
        {
            "question": "关于多病的特征，下列描述哪些是正确？",
            "answer": "包含危害健康行为的聚集；|包含儿童青少年多种常见病；|通常用于一般人群；|包含心血管代谢风险因素共存。"
        },
        {
            "question": "学生常见病多病共防需要开展三项监测，包括行为监测、常见病监测和教室课桌椅及采光照明监测。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "学生常见病是在学生群体中经常发生、患病较高的疾病或健康问题，对个体健康与社会适应产生较大的影响。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "体育锻炼和户外活动、减少久坐与视屏行为、充足睡眠和早睡早起、生活规律、均衡营养、亲子交流等，可同时预防多种疾病或健康问题。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "共病多用于临床情境，反映索引疾病与伴随疾病或慢性健康问题具有相同或相近病因。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "多病是指同一个体同时患有2种及以上疾病或健康问题，各种疾病或健康问题之间可以互不相关，也可以相互影响。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "下列有关伤害流行现状的说法错误的是：",
            "answer": "伤害和暴力在国家之间或国家内部的分布是均衡的。"
        },
        {
            "question": "研究伤害的各个模型中，哪个模型认为“伤害和暴力是受到个体、相互关系、社会、文化和环境等复杂因素多重影响的行为产物”？",
            "answer": "社会生态学模型"
        },
        {
            "question": "“在水池周围设置栅栏，阻止溺水的发生”属于三级预防策略中的哪一级？",
            "answer": "一级预防"
        },
        {
            "question": "下列关于主动干预与被动干预策略说法错误的是：",
            "answer": "有研究证明，主动干预的效果要好于被动干预。"
        },
        {
            "question": "下列有关伤害的定义错误的是：",
            "answer": "WHO关于伤害的定义并不适用于故意伤害。"
        },
        {
            "question": "使用公共卫生方法制定行动方案指导伤害与暴力预防工作包括以下哪些步骤：",
            "answer": "收集证据确定问题|实施|确定危险因素|确定干预方法"
        },
        {
            "question": "下列哪些属于伤害的范畴：",
            "answer": "跌倒|中毒|产品相关伤害|溺水"
        },
        {
            "question": "伤害预防控制策略包括：",
            "answer": "“5E”策略|三级预防|主动干预和被动干预策略|哈顿十项基本策略"
        },
        {
            "question": "下列关于伤害预防控制原理与伤害预防策略的说法正确的是：",
            "answer": "伤害预防应通过探索伤害发生原因、机制及影响因素，确定伤害防控优先领域，从而更科学地指导伤害防控工作，制定有效、可行的政策和措施|伤害预防策略的制定旨在针对伤害与暴力发生的原因和相关危险因素|伤害预防控制需要不同领域进行合作，通过多学科多部门合作，开展实施伤害预防策略。|应用于伤害研究的模型包括基本流行病学模型、哈顿矩阵、社会生态学模型、伤害金字塔模型等。"
        },
        {
            "question": "“5E”策略包括：",
            "answer": "评估(evaluation)|强化执法(enforcement)|环境(environmental)|教育(education)|工程(engineering)"
        },
        {
            "question": "伤害可以根据_________来进行分类。",
            "answer": "伤害发生的地点|《国际疾病分类标准》第十次修订本（ICD-10）|国际伤害外部原因分类标准（ICECI）|造成伤害的意图"
        },
        {
            "question": "下列关于基本流行病学模型的说法正确的是：",
            "answer": "环境是指与伤害发生相关的生物、物理环境（如住所环境等）。|1948年Gordon尝试应用流行病学模型来探索伤害发生的原因，该模型认为伤害的发生是宿主、病因（动因）和环境交互作用的结果。|病因（动因）：造成伤害的能量传递机制，包括能量的提供者（如车辆）和能量传递载体或过程（如撞车）。|宿主指遭受伤害的人。"
        },
        {
            "question": "伤害金字塔模型中金字塔每层宽度代表了伤害的相对严重程度。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "三维哈顿矩阵除了包括哈顿矩阵的二维结构外，还包括第三维结构：决策干预策略/措施的标准。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "伤害（injury）通常被认为是不可避免的随机性“事故（accident）”。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "血吸虫病对人体的影响是：",
            "answer": "影响“六生”：生命、生活、生产、生育、生长、生趣"
        },
        {
            "question": "食源性寄生虫病",
            "answer": "通过摄入受寄生虫感染的食物或水而传播的寄生虫感染。"
        },
        {
            "question": "土源性寄生虫病",
            "answer": "由寄生虫通过受污染的土壤传播给人类的寄生虫感染。"
        },
        {
            "question": "寄生虫病防治方针",
            "answer": "预防为主、因地制宜、分类指导、联防联控"
        },
        {
            "question": "人兽共患寄生虫病",
            "answer": "是在脊椎动物和人之间自然地传播着一些寄生虫病。"
        },
        {
            "question": "虫媒寄生虫病",
            "answer": "是由媒介生物传播的寄生虫感染。"
        },
        {
            "question": "包虫病的终宿主是：",
            "answer": "狐狸|牧羊犬|流浪犬"
        },
        {
            "question": "肝吸虫病可造成人体发生：",
            "answer": "胆管炎|胆囊结石|肝硬化|胆管癌"
        },
        {
            "question": "以控制传染源为主的血吸虫病综合性防治策略含有以下措施：",
            "answer": "以机代牛|安全用水"
        },
        {
            "question": "蚊传播的疾病包括：",
            "answer": "疟疾|基孔肯雅病|淋巴丝虫病"
        },
        {
            "question": "今后寄生虫病防治的新挑战包括：",
            "answer": "防止疟疾输入引起再传播|防止黑热病等虫媒病向周边扩散|寄生虫病监测点的数据利用"
        },
        {
            "question": "列入人畜传染病名录的人兽共患寄生虫病包括：",
            "answer": "旋毛虫病|棘球蚴病|日本血吸虫病"
        },
        {
            "question": "蜱可传播的寄生虫病包括：",
            "answer": "巴贝虫病、利什曼原虫病、丝虫病|巴贝虫病、泰勒虫病、丝虫病"
        },
        {
            "question": "黑热病的主要防控措施",
            "answer": "犬只管理|白蛉监测|病例管理"
        },
        {
            "question": "我国消除疟疾的主要经验包括：",
            "answer": "社区参与、防治结合|专家指导、社区参与|监测预警、疫点处置|政府重视、部门配合"
        },
        {
            "question": "中国消除淋巴丝虫病和疟疾的时间分别为：",
            "answer": "2007年、2021年"
        },
        {
            "question": "克山病是一种病因未明的地方性扩张型心肌病，哪一类为功能代偿型克山病（）。",
            "answer": "潜在型"
        },
        {
            "question": "在碘缺乏地区，有儿童出现智力低下，部分合并听力、言语和运动障碍，可以做出哪种诊断",
            "answer": "地方性克汀病"
        },
        {
            "question": "关于我国地方病防治总策略，下列说法错误的是",
            "answer": "政府意愿、多方协作、财政支持、技术支持、社会发展以及针对不同生态流行病学背景采取的不断调整的综合措施。"
        },
        {
            "question": "我国地方性氟中毒种类有哪些",
            "answer": "上述三种都包括"
        },
        {
            "question": "大骨节病是一种病因未明的地方性、多发性、对称性、变形性（）骨关节病。",
            "answer": "儿童"
        },
        {
            "question": "下列哪些是大骨节病的防治措施（）",
            "answer": "交通方便或靠近城镇病区，可改种蔬菜或其它经济作物，由市场购入口粮。|病区中凡水源条件容许的地方"
        },
        {
            "question": "我国地方病面临挑战有哪些（）",
            "answer": "防治措施长期坚持与巩固存在难度|病区居民对地方病危害与防治重要性认识不足|地方病发生的自然地理环境难以改变"
        },
        {
            "question": "地方病核心内容包括（）",
            "answer": "必须在病区环境中寻找病因。|必须使用改造环境的综合手段阻断病因进入人体的途径。|地方病防治工作应主要体现政府行为。"
        },
        {
            "question": "我国特有的地方病包括以下哪几种（）",
            "answer": "燃煤污染型砷中毒|克山病|饮茶型氟中毒"
        },
        {
            "question": "我国地方病包括哪几类（）",
            "answer": "地球化学性疾病|与特定生产生活方式有关的疾病|自然疫源性疾病|原因未明地方病"
        },
        {
            "question": "碘缺乏病是目前世界上唯一一种已知原因并且可以预防的能够造成精神发育障碍和脑损害的疾病。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "某地居民有在室内利用没有烟囱的炉灶生火做饭、取暖、烘烤食物的习惯，一些居民出现关节疼痛、变形，牙齿变黄、缺损的情况，是由燃煤污染型砷中毒引起的。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "我国地方病定义是“由于自然因素和社会因素的影响，在某一地区的人群中发生，不需自外地输入，并呈地方性流行特点的某种疾病。”",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "1955年，我国设立中共中央北方防治地方病领导小组。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "地方性砷中毒皮肤表现的三联症是皮肤色素脱失、皮肤色素沉着、皮肤癌变。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "卫生监督的基本原则有",
            "answer": "以上都是。"
        },
        {
            "question": "下列哪一种不属于卫生法渊源的具体形式",
            "answer": "省卫生健康委的文件；"
        },
        {
            "question": "卫生法作为一种社会规范，其含义表述不正确的是",
            "answer": "对具体事件有个别针对性的约束力；"
        },
        {
            "question": "行政机关在调查或者进行检查时，执法人员不得少于___人，并应当向当事人或者有关人员出示证件。当事人或者有关人员应当如实回答询问，并协助调查或者检查，不得阻挠。询问或者检查应当制作笔录。",
            "answer": "2；"
        },
        {
            "question": "下列选项中，效力最高的为",
            "answer": "法律；"
        },
        {
            "question": "行政机关____因当事人申辩而加重处罚。",
            "answer": "不得；"
        },
        {
            "question": "卫生监督正当程序原则有",
            "answer": "公众参与原则；|回避原则。|行政公开原则；"
        },
        {
            "question": "违反卫生法应当承担的法律责任",
            "answer": "行政责任；|刑事责任；|民事责任；"
        },
        {
            "question": "行政被处罚主体有",
            "answer": "公民；|法人；|其他组织；"
        },
        {
            "question": "中央提出，坚持依法治国、依法执政、依法行政共同推进，坚持法治国家、法治政府、法治社会一体建设，实现___、___、___、___，促进国家治理体系和治理能力现代化，体现了中国社会主义法治的基本要求。",
            "answer": "全民守法。|严格执法；|科学立法；|公正司法；"
        },
        {
            "question": "卫生法是指由国家制定或认可，并由国家强制力保证实施的、旨在调整保护人体健康活动中形成的各种社会关系的法律规范的总称。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "保护人体的生命健康权是我国卫生法律关系中最重要的客体。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "依靠科技进步和尊重伦理道德是卫生法最基本的原则。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "卫生法律关系的主体为卫生行政机关、自然人、法人和其他组织。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "任何法律规范都没有溯及既往的效力，这就是法不溯及既往的原则。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "信息化是指培育、发展以工具为代表的新的生产力并使之造福于社会的历史过程。",
            "answer": "智能化"
        },
        {
            "question": "以下选项中，不属于卫生监督信息报告数据的利用。",
            "answer": "数据质量控制"
        },
        {
            "question": "《卫生健康统计工作管理办法》于公布施行。",
            "answer": "2023年11月13日"
        },
        {
            "question": "以下选项中，不属于卫生监督业务范围。",
            "answer": "食品卫生监督"
        },
        {
            "question": "以下选项中，不属于当前卫生监督信息报告数据存在的主要问题。",
            "answer": "网络安全问题"
        },
        {
            "question": "一般情况下，智慧卫监平台包括的系统程序有。",
            "answer": "卫生行政许可系统|卫生行政处罚系统|卫生监督检查系统|投诉举报管理系统"
        },
        {
            "question": "根据《中华人民共和国统计法》和国家有关规定，统计调查对象必须地提供统计调查所需资料，不得提供不真实或者不完整的统计资料，不得迟报、拒报。",
            "answer": "完整|真实|及时|准确"
        },
        {
            "question": "卫生监督信息报告的目的意义包括____。",
            "answer": "全面真实地反映卫生健康监督工作|为向社会通报卫生健康监督情况提供信息|为评价考核卫生健康监督工作提供依据|为制定卫生健康监督工作规划和计划提供依据"
        },
        {
            "question": "以下卫生监督信息系统中，是公众可以参与的。",
            "answer": "全国医疗机构和医卫人员查询系统|全国消毒产品网上备案信息服务平台"
        },
        {
            "question": "卫生监督检查的主要任务包括。",
            "answer": "专项整治|日常监督|双随机监督"
        },
        {
            "question": "卫生健康监督机构的报告管理员应当对已经生效的信息进行质量控制，对问题数据应当退回至信息录入人员重新核实填报。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "随着卫生健康监督信息化建设的不断推进，使用卫生健康监督业务系统数据交换的自动报告方式，将逐步替代卫生健康监督信息报告系统直接填报的方式。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "卫生健康监督信息平台数据质量的系统监控措施包括强逻辑判断、强校验、弱校验、极值监控等。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "由省（自治区、直辖市）卫生健康监督业务系统以数据交换的方式报告至卫生健康监督信息平台的数据，需审核以后方能生效。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "应用信息技术后，卫生监督信息报告由传统的“汇总填报”改变为“个案填报”。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "（）（）及（）具体负责医院感染预防与控制方面的管理和业务工作。对消毒药械和一次性使用医疗器械、器具的相关证明进行审核。",
            "answer": "医院感染管理部门、分管部门、医院感染管理专（兼）职人员"
        },
        {
            "question": "《传染病防治法》规定，主管或负责传染病防治及其监督管理的部门是（）。",
            "answer": "县级以上地方人民政府卫生行政部门"
        },
        {
            "question": "医疗机构违反规定，有（）情形的，由县级以上人民政府卫生行政部门责令改正，通报批评，给予警告。",
            "answer": "未按照规定报告传染病疫情的"
        },
        {
            "question": "对执行职务的医疗卫生人员瞒报、缓报、谎报传染病疫情情节严重的，责令暂停（）执业活动，或者吊销其执业证书。",
            "answer": "六个月以上1年以下"
        },
        {
            "question": "《传染病防治法》第69条规定，医疗机构未按照规定报告传染病疫情，由县级以上人民政府卫生行政部门给予（）处罚。",
            "answer": "警告"
        },
        {
            "question": "各级卫生行政部门依法对传染病疫情信息工作实施统一监督管理，其主要的法律依据（）。",
            "answer": "《突发公共卫生事件与传染病疫情监测信息报告管理办法》|《中华人民共和国传染病防治法》|《突发公共卫生事件应急条例》"
        },
        {
            "question": "县级以上人民政府卫生行政部门对传染病防治工作履行下列监督检查职责()",
            "answer": "对用于传染病防治的消毒产品及其生产单位进行监督检查，并对饮用水供水单位从事生产或者供应活动以及涉及饮用水卫生安全的产品进行监督检查|对传染病菌种、毒种和传染病检测样本的采集、保藏、携带、运输、使用进行监督检查|对疾病预防控制机构、医疗机构的传染病防治工作进行监督检查，对采供血机构的采供血活动进行监督检查|对下级人民政府卫生行政部门履行本法规定的传染病防治职责进行监督检查"
        },
        {
            "question": "灭菌物品包装的标示应注明的内容包括以下哪几项（）",
            "answer": "灭菌日期|灭菌器编号、灭菌批次|物品名称、包装者|失效日期"
        },
        {
            "question": "医疗机构应当按照《消毒管理办法》，严格执行医疗器械、器具的消毒工作技术规范，并达到以下要求（）。",
            "answer": "接触皮肤、黏膜的医疗器械、器具和物品必须达到消毒水平|进入人体组织、无菌器官的医疗器械、器具和物品必须达到灭菌水平|各种用于注射、穿刺、采血等有创操作的医疗器具必须一用一灭菌|医疗机构使用的消毒药械、一次性医疗器械和器具应当符合国家有关规定"
        },
        {
            "question": "传染病疫情报告的卫生监督内容（）",
            "answer": "疾病预防控制机构及时对辖区内的传染病疫情信息审核确认，并开展疫情分析、调查与核实的情况；|建立传染病疫情报告的管理组织、制度情况；|依法履行传染病疫情报告、日常管理和质量控制的情况；|疾病预防控制机构依法履行与相关部门传染病疫情信息通报职责的情况。"
        },
        {
            "question": "传染病责任疫情报告人是指疾病预防控制机构、医疗机构、采供血机构和卫生检疫机构及其所有执行职务的医护人员、医学检验人员、卫生检疫人员、疾病预防控制人员、社区卫生服务人员、乡村医生、个体医生。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "卫生行政部门对突发事件隐瞒、缓报、谎报或者授意他人隐瞒、缓报、谎报的，对主要负责人给予警告的行政处分。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "传染病疫情的责任报告单位是各级各类医疗机构、采供血机构、国境卫生检疫机构、其他如港口、机场、铁路、厂矿疾病预防控制机构以及向社会公众提供医疗服务的军队医疗机构。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "二氧化氯消毒剂可以用含氯化学浓度试纸快速测定有效含量。（）",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "传染病是由各种病原体引起的能在人与人、动物与动物或人与动物之间相互传播的一类疾病。目前我国法定传染病分为甲、乙、丙3类，共39种。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "中国生物安全法律、法规和行政法规包括。",
            "answer": "《病原微生物实验室生物安全管理条例》|《人间传染的病原微生物菌（毒）种保藏机构管理办法》|《可感染人类的高致病性病原微生物菌（毒）种或样本运输管理规定》|《人间传染的高致病性病原微生物实验室和实验活动生物安全审批管理办法》|《中华人民共和国生物安全法》"
        },
        {
            "question": "《人间传染的病原微生物目录》病原对应实验室分级。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "对我国尚未发现或者已经宣布消灭的病原微生物，未经批准不得从事相关实验活动。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "WHO实验室生物安全手册第4版（2020）强调在基于事实证据的风险评估基础上，采取最有效、最简单、最经济、最合理的方式去处置相关风险。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "生物安全，不包括生物安保。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "国家制定统一的实验室生物安全标准，病原微生物实验室应当符合生物安全国家标准和要求。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "海恩法则前提是任何不安全事故都是可以预防的。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "生物安全实验室采取压力蒸汽灭菌。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "国家病原微生物实行分类管理，病原微生物实验室实行分级管理。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "病原微生物实验室设立单位的实验室负责人对实验室的生物安全负责。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "WHO《国际卫生条例》最新一版为2024年发布",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "UN《禁止生物武器公约》关键在于建立履约核查机制。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "《中华人民共和国生物安全法》是上位法。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "生物安全柜利用分区模式实现“三保护”。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "我国在国务院《病原微生物实验室生物安全管理条例》中按危害程度对病原体进行分类，危险程度最低病原微生物为哪一类？",
            "answer": "第四类"
        },
        {
            "question": "对实验研究风险评估应在何时进行",
            "answer": "实验研究前"
        },
        {
            "question": "进行病原微生物的风险评估的最主要考虑因素是：()",
            "answer": "微生物危险度等级"
        },
        {
            "question": "最高生物安全防护实验室的等级是：",
            "answer": "四级"
        },
        {
            "question": "新型冠状病毒培养在（）实验室开展实验活动：",
            "answer": "生物安全三级实验室"
        },
        {
            "question": "根据新型冠状病毒传播特性、致病性、临床资料等信息，考虑到新型冠状病毒感染可引起重症病例、死亡病例的特点，实验活动按照病原微生物危害程度分类中（）病原微生物进行管理。",
            "answer": "第二类"
        },
        {
            "question": "高等级生物安全实验室",
            "answer": "三级|四级"
        },
        {
            "question": "我国在国务院《病原微生物实验室生物安全管理条例》中按危害程度对病原体进行分类，高致病性病原微生物是？",
            "answer": "第二类|第一类"
        },
        {
            "question": "第二类病原微生物是：",
            "answer": "霍乱弧菌|高致病性禽流感病毒|大别班达病毒"
        },
        {
            "question": "有关生物安全柜的操作，正确的说法包括：",
            "answer": "离心机、涡旋振荡器等应尽量往安全柜后部放置。|使用生物安全柜时应先将双臂伸入安全柜静止至少1min，使安全柜内气流稳定后再开始操作。|用过的吸管必须先消毒后才可以拿出安全柜。"
        },
        {
            "question": "第一类病原微生物是：",
            "answer": "马尔堡病毒|拉沙热病毒|埃博拉病毒"
        },
        {
            "question": "生物安全风险评估的依据",
            "answer": "WHO实验室生物安全手册|病原微生物实验室生物安全通用准则（WS233）|病原微生物实验室生物安全管理条例；|人间传染的病原微生物目录|实验室生物安全通用要求（GB19489）"
        },
        {
            "question": "低致病性病原微生物是：",
            "answer": "大肠杆菌O157|麻疹病毒|流感病毒"
        },
        {
            "question": "生物安全柜安装后即可使用，应该规范使用，不需要年检",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "生物安全实验室应选择生物安全型高压蒸汽灭菌器，按照国家规定定期年检",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "室内质量控制出现失控信号的原因包括：",
            "answer": "实验操作失误|仪器维护不良|采用的质控规则及控制限范围不当|试剂实效"
        },
        {
            "question": "室间质量控制图常用的质控规则有",
            "answer": "22S|12S|42S"
        },
        {
            "question": "室间质量评价的要素包括",
            "answer": "质控品|参加者|质控流程|提供者"
        },
        {
            "question": "室间质量评价质控品的设计和选择要求包括：",
            "answer": "质控品的瓶间差异和批间差异应满足室间质量评价要求|除预定检测项目，已知潜在可能会干扰的病原体应均为阴性|质控品尽可能与日常检测样本相似|均一性，稳定性可以满足运输及评价要求"
        },
        {
            "question": "实验室的质量保证包括以下哪些要素",
            "answer": "设备|方法|环境|人员"
        },
        {
            "question": "制定室内质量控制策略需要考虑的基本要素包括",
            "answer": "失控后处理|质控品的检测频次|质控规则"
        },
        {
            "question": "室内质量控制中绘制质控图的要点包括：",
            "answer": "使用新批次的外部对照质控血清时，必须重新绘制质控图|由专人负责建立质控图|改用新批号试剂盒应重新制作质控图|要在常规条件下建立质控图参数"
        },
        {
            "question": "Levey-Jennings质控图参数包括",
            "answer": "算数平均值|标准差|控制限"
        },
        {
            "question": "广义上的实验室质量控制，指实验室工作人员采取一系列的方法，连续地评价本实验室工作及实验结果的可靠程度，确定检验报告是否可以发出。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "“即刻法”质控是对同一批外部质控品连续测定3次后，即可对第3次以后的结果进行质控。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "大型关键设备应具有唯一性标识并明确维护校准周期，档案应由专人管理，有使用维护和校准记录，停用或维修的设备也应有明显标志。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "室间质量评价的质控品应安排实验室最高级实验人员进行检测。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "实验室的能力验证和室间比对可用于控制实验室日常结果报告。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "当Levey-Jennings质控图违背R4s规则时表示存在系统误差。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "当室内质量控制出现失控，对原始检测数据进行分析时发现空白对照、阴性对照、阳性对照、标准品等检测数据一致时说明存在系统误差。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "哪些操作不能避免感染性物质的食入或者与皮肤眼睛接触",
            "answer": "舔标签"
        },
        {
            "question": "以下不属于良好的微生物操作规范和程序的是",
            "answer": "嘴吸式移液"
        },
        {
            "question": "以下不属于生物安全柜规范操作的是",
            "answer": "手臂频繁出入柜体"
        },
        {
            "question": "关于压力蒸汽灭菌，下面表述错误的是",
            "answer": "115、121、132℃化学指示卡可以混用"
        },
        {
            "question": "生物安全柜移动或更换滤器之前需要终末消毒，以下不属于终末消毒的方法是",
            "answer": "70%酒精"
        },
        {
            "question": "以下不属于离心机安全操作规范的是",
            "answer": "离心过程中无需关注离心机工况"
        },
        {
            "question": "病原微生物实验室需建立（），只有授权人员方可进入实验室。",
            "answer": "准入制度"
        },
        {
            "question": "处理感染性材料溢洒通常使用的含氯消毒剂浓度",
            "answer": "5000mg/L"
        },
        {
            "question": "二氧化碳培养箱规范操作不包括",
            "answer": "箱内物品放置不用留空隙，尽量全部占满"
        },
        {
            "question": "以下不属于避免感染性物质扩散的操作是",
            "answer": "不复盖针头套管"
        },
        {
            "question": "哪些不属于锐器安全操作",
            "answer": "注射器作为移液管使用"
        },
        {
            "question": "病原微生物实验室人员培训内容包括",
            "answer": "实验室管理体系|应急措施与现场救治|安全知识及技能|相关法律、法规|实验室设施设备安全使用"
        },
        {
            "question": "良好微生物操作规范和程序之技术程序包括",
            "answer": "避免吸入生物因子|防止生物因子扩散|避免摄入生物因子或者接触皮肤和眼睛|避免生物因子意外接种"
        },
        {
            "question": "冰箱和速冻器装置操作规范包括",
            "answer": "高致病性病原体要实行双人双锁管理|宜设置温度报警装置，及时处理温度异常情况|定期除霜和清洁，清理时应进行面部防护，佩戴厚橡胶手套|储存容器要符合标准，标签信息齐全、清晰"
        },
        {
            "question": "以下物品属于锐器的是",
            "answer": "针头|玻片|手术刀片|破碎的玻璃"
        },
        {
            "question": "以下哪些操作违反了生物安全柜操作规范",
            "answer": "脸部位于窗口之下|在生物安全柜内填写记录|在生物安全柜内使用酒精灯、本生灯"
        },
        {
            "question": "消毒剂使用的注意事项包括",
            "answer": "有效期|有效浓度|选择适合被消毒的病原微生物的消毒剂|有效作用时间"
        },
        {
            "question": "常规生物安全柜消毒选择的消毒剂及浓度",
            "answer": "500-1000mg/L有效氯溶液|75%乙醇"
        },
        {
            "question": "下列活动能够干扰生物安全柜气流的是",
            "answer": "在安全柜前工作人员的背后走动|在生物安全柜前使用电风扇|手臂频繁出入柜体"
        },
        {
            "question": "在固定的申请单位和接收单位之间多次运输相同品种高致病性病原微生物菌（毒）种或样本的，可以申请多次运输。多次运输的有效期为几个月",
            "answer": "6个月"
        },
        {
            "question": "《危险物品规则》（DGR）是由哪个组织制定的？",
            "answer": "国际航空运输协会"
        },
        {
            "question": "当运输感染物质过程中，使用固体二氧化碳（干冰）作为冷冻剂时，外包装还必须粘贴什么标签？",
            "answer": "杂项危险品标签"
        },
        {
            "question": "申请运输高致病性病原微生物菌（毒）种或样本的单位，在运输前应当向省级卫生行政部门提出申请，并提交以下申请材料,其中接收单位的有关证明文件",
            "answer": "法人资格证明材料|具备从事高致病性病原微生物实验活动资格的实验室的证明|取得有关政府主管部门核发的从事高致病性病原微生物实验活动、菌（毒）种或样本保藏、生物制品生产等的批准文件"
        },
        {
            "question": "根据卫生部第45号令《可感染人类的高致病性病原微生物菌（毒）种或样本运输管理规定》的要求，以下哪些运输须提交申请办理《准运证书》。",
            "answer": "疑似高致病性病原微生物菌（毒）种或样本|第三类病原微生物运输包装分类为A类的病原微生物菌（毒）种或样本|第一类病原微生物菌毒种或样本|第二类病原微生物菌毒种或样本"
        },
        {
            "question": "所有危险物品的包装件都需要什么标记？",
            "answer": "UN或ID编号|托运人名称和地址|运输专用名称|收货人名称和地址"
        },
        {
            "question": "中国政府危险品航空运输管理的主要法规是《_中国民用航空危险品运输管理规定》。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "UN2900的运输专用名称是感染性物质，可感染人。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "《危险物品规则》（DGR）是由国际民用航空运输协会制定的。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "国际民用航空运输协会的简称为IATA。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "在固定的申请单位和接收单位之间多次运输相同品种高致病性病原微生物菌（毒）种或样本的，可以申请多次运输，多次运输的有效期为12个月。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "运输高致病性病原微生物菌（毒）种或样本，应当有专人护送，护送人员不得少于2人。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "感染性物质属第6.3项危险品。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "申请跨省、自治区、直辖市运输高致病性病原微生物菌（毒）种或样本的，应当将申请材料上报国家卫生健康委员会审批。符合法定条件的，颁发《可感染人类的高致病性病原微生物菌（毒）种或样本准运证书》。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "A类感染性物质的UN编号是UN2814和UN3373。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "传染病的定义主要是指：",
            "answer": "由病原体引起的、能够在人与人之间传播的疾病"
        },
        {
            "question": "传染病的传播途径不包括以下哪一项？",
            "answer": "遗传传播"
        },
        {
            "question": "传染病监测的主要用途是：",
            "answer": "及时发现和控制传染病的暴发"
        },
        {
            "question": "在传染病监测中，'早期预警'的主要目的是什么？",
            "answer": "及时识别和控制疫情"
        },
        {
            "question": "为了提高传染病预警能力，各国通常会建立什么系统？",
            "answer": "综合的公共卫生监测系统"
        },
        {
            "question": "溢出事件的主要特征包括哪些？",
            "answer": "新病原体的出现|传播速度快|可能导致人类感染"
        },
        {
            "question": "传染病监测的主要目的有哪些？",
            "answer": "及时发现疫情|评估公共卫生干预的效果|预测未来的疫情趋势"
        },
        {
            "question": "以下哪些措施可以有效提升传染病监测和预警能力？",
            "answer": "建立全民健康信息系统|加强对疑似病例的快速检测|定期举行公共卫生演练"
        },
        {
            "question": "传染病的分类可以根据哪些标准进行？",
            "answer": "病原体类型|传播途径|临床表现|地理分布"
        },
        {
            "question": "传染病预防和控制的策略包括哪些？",
            "answer": "疫苗接种|健康教育|环境卫生改善"
        },
        {
            "question": "溢出事件监测主要关注新出现的病原体对人类的影响。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "接种疫苗是预防传染病的重要手段，对于减少疾病传播具有显著效果。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "WHO疫情情报系统的工作框架包括数据收集、分析和报告。",
            "answer": "正确"
        },
        {
            "question": "传染病的监测仅限于对已知病原体的观察。",
            "answer": "错误"
        },
        {
            "question": "传染病监测的主要用途是为了进行药物研发。",
            "answer": "错误"
        }
    ]
}
